<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>联合中国新闻</title><link>http://103.42.212.111:8899/zaobao_rss.xml</link><description>联合中国新闻</description><lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2017 10:03:33 +0000</lastBuildDate><language>zh-CN</language><atom:link href="http://103.42.212.111:8899/zaobao_rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><image><url>http://www.zaobao.com/sites/all/themes/zb2016/assets/imgs/zbsg/apple-icon-144x144.png</url><title>联合中国新闻</title><link>http://103.42.212.111:8899/zaobao_rss.xml</link></image><item><title>俄国十月革命100周年 中国官方未办纪念活动</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809223</link><author>于泽远</author><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809223</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>分析人士认为，尽管中共仍坚持十月革命具有伟大历史意义，但十月革命创建的苏联已于20多年前解体，俄罗斯共产党也早已沦为在野党，如何评价十月革命在国际上有很大争议。在这样的背景下，中国官方当然不方便举办纪念活动。</strong></p>
<p>昨天是俄国十月革命100周年纪念日，尽管十月革命是中共建党的一个重要源头，中国官方昨天并没有举办纪念活动。</p>
<p>1917年11月7日，列宁领导的布尔什维克（共产党）武装力量向俄罗斯共和国临时政府所在地圣彼得堡冬宫发起总攻，推翻了临时政府，建立了苏维埃政权。由于11月7日是俄罗斯年历的10月25日，这次暴动被称为十月革命。1922年，苏维埃政权改称苏维埃社会主义共和国联盟（苏联）。</p>

<p>按照中共说法，十月革命开创了人类历史的新纪元，为世界各国无产阶级革命、殖民地和半殖民地的民族解放运动开辟了前进道路。1921年，在列宁领导的共产国际帮助下，中国共产党成立。</p>
<p>中共开国领袖毛泽东曾经说：“十月革命一声炮响，为我们送来了马克思主义。”“中国无产阶级的先锋队，在十月革命以后学了马克思列宁主义，建立了中国共产党。”</p>
<p>北京分析人士认为，尽管中共仍坚持十月革命具有伟大历史意义，但十月革命创建的苏联已于20多年前解体，领导十月革命的俄罗斯共产党也早已沦为在野党，如何评价十月革命在国际上有很大争议，许多俄罗斯人也将其视为一个历史伤疤。在这样的背景下，中国官方当然不方便举办纪念活动。</p>
<p>中纪委官网昨天引述中共党史研究室主任曲青山说：“没有十月革命，就没有马克思列宁主义在中国的广泛传播；而没有马克思列宁主义在中国的广泛传播，也就不可能在1921年成立中国共产党。”</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>文章同时强调，十月革命对中国革命具有重大影响，但中国革命并不是十月革命的翻版。历史证明，马克思列宁主义只有同各国实际相结合，才能立于不败之地并焕发出旺盛的生命力。百年来，久经磨难的中华民族实现了从站起来、富起来到强起来的历史性飞跃，归根于中共带领人民把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际相结合，走出了一条实现民族复兴的阳关大道。</p>
<p>人民日报社旗下的《环球时报》昨天发表评论说，苏联被冷战消耗，国内治理也出了问题，苏共的信念出现了动摇。苏联当时的困难并非根本性的，完全可以通过改革走出一时困境，但最后出现的实际是内部的放弃。“政治上患得患失和党的领导弱化导致了社会主义苏联断崖式的崩溃。”</p>
<p>文章认为，苏联解体并不意味着社会主义理想消失。在苏联画上句号20多年后，中国特色社会主义进入新时代，这是十月革命精神生生不息的重大新里程碑。</p>
<p>中共十九大上月闭幕后，中共总书记习近平10月31日率新一届政治局常委前往上海和浙江嘉兴“寻根”，瞻仰上海中共一大会址和浙江嘉兴南湖红船，回顾中共建党历史，重温入党誓词，宣示中共领导层“不忘初心、牢记使命”的政治信念。</p>
<p>分析人士认为，习近平强调中共不忘初心，坚持理想信念，也包括十月革命为中共送来的马克思列宁主义。</p>
<p>过去一周，中共各省市党委“一把手”纷纷效仿习近平，率本地领导班子成员重温入党誓词。其中包括：中共政治局委员、广东省委书记李希，政治局委员、上海市委书记李强，政治局委员、新疆党委书记陈全国，河北省委书记王东峰，陕西省委书记胡和平，河南省委书记谢伏瞻，贵州省委书记孙志刚，西藏党委书记吴英杰，山西省委书记骆惠宁，海南省委书记刘赐贵等。</p>
</div>]]></description></item><item><title>王岐山： 要保持反腐高压态势 防利益集团攫取政权</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809224</link><author /><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809224</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（北京讯）刚在上月卸任中共政治局常委、中纪委书记的王岐山警告，政治腐败是最大的腐败，为此要持续保持反腐的高压态势，防止利益集团攫取政治权力。</p>
<p>中共官方在十九大后发行多本学习辅导读物，其中在《党的十九大报告学习辅导百问》一书中，王岐山发表题为《打开新时代，踏上新征程》的文章，中共中央机关报《人民日报》昨天首次刊载该文全文。</p>
<p>王岐山首先肯定过去五年的反腐工作使得“弱化党的领导的状况得到根本性扭转”，主要成绩包括“果断查处周永康、薄熙来、郭伯雄、徐才厚、孙政才、令计划严重违纪违法问题，铲除政治腐败和经济腐败相互交织的利益集团”。</p>

<p>不过，王岐山不忘提醒说，风险与挑战依然无处不在，其中“政治腐败是最大的腐败，一是结成利益集团，妄图窃取党和国家权力；二是山头主义宗派主义搞非组织活动，破坏党的集中统一”。</p>
<p>他因此呼吁中共长期坚持全面从严治党的“严”字，始终保持一份冷静清醒，深刻认识依然严峻复杂的形势是长期形成的、不可能在短期内改变，惩治这一手任何时候都不能松，松一松就会出现“回头浪”。</p>
<p>他写道：“进行具有许多新的历史特点的伟大斗争，重要方面就是，惩治腐败‘打虎’‘拍蝇’冲着利益集团去，防止其攫取政治权力、改变党的性质。”</p>
<p>他又号召全党严肃党内政治生活冲着山头主义和宗派主义去，消弭政治隐患。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>在5000多字的文章中，王岐山也认为反腐得从治标逐步转向依靠制度达到标本兼治。</p>
<p>他说：“夺取反腐败斗争压倒性胜利，要以治标促进治本，以治本巩固治标，持续保持高压态势，强化‘不敢’的威慑；全面深化改革，加强制度建设，扎牢‘不能’的笼子；坚定理想信念宗旨，弘扬优秀传统文化，选对人用好人，培育‘不想’的自觉。”</p>
<p>他也重申刚在十九大写入中共党章的政治原则——“党政军民学，东西南北中，党是领导一切的”，强调“没有中国共产党坚强有力的领导，中华民族将是一盘散沙”。</p>
</div>]]></description></item><item><title>早 说</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809225</link><author /><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809225</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>两岸企业家朋友们：时代的巨轮已悄然启动，大家唯有全心合力挥汗实干。谁敢说21世纪不是我们中华民族兴盛的世纪呢？</p>
<p>——台湾鸿海董事长、富士康集团总裁郭台铭前天出席2017两岸企业家紫金山峰会时，如是表达对两岸合作新契机的看法。他说，两岸同文同祖，都是中华民族炎黄子孙，30多年改革开放所促成的经济、人文与科技交流，对两岸人民都有显著贡献。“两岸优势互补、共创双赢的态势已悄然成形，顺应着我们走上新时代、新经济、新篇章。”</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>戴庆成：香港上了“新瘾”？</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809226</link><author>戴庆成</author><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809226</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>早点</strong></p>
<p><strong>港澳突搜</strong></p>
<p>香港特首林郑月娥上台后，首个官方外访地点出乎意料地选择了香港的长期竞争对手新加坡。一位香港政治人物当时跟我说，政治领袖上任后选择哪个国家作为第一个外访目的地，可以反映政府政策的新思维，判断林郑此举背后有其深意。</p>

<p>果不其然，林郑月娥在执政至今的四个月里，多次提出了要学习新加坡。在上个月的《施政报告》中，她就提出参考新加坡，在香港设立公务员学院，为公务员提供更好的培训。</p>
<p>林郑月娥还同时提出，香港邻近国家及地区如新加坡、日本、台湾已实行五日或以上的有薪侍产假，建议也将香港的法定男士侍产假由目前的三天增至五天。</p>
<p>到上周，香港积金局也对外放风，指正研究容许市民提早动用部分强积金作首次置业用途，做法类似新加坡的公积金模式。新加坡的公积金制度容许国民提取部分存款购买组屋，不少人港人认为这有效解决了新加坡的住房问题。</p>
<p>但要说最引人关注的，则是林郑月娥上周接受媒体专访时提出公屋（公共廉租房）增至80万个单位已足以应付需求，日后港府会主力兴建“绿置居”单位（类似廉价经济房）。此说一出，很多人都猜测香港新一届政府有意仿效新加坡，由以往重点提供出租房的房屋政策，改为未来以辅助市民置业为主导。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>香港和新加坡以往被称为“亚洲四小龙”，两个城市经常被外人进行比较。在过去20年，香港的发展仿如黄昏，新加坡却如日方中，“新加坡模式”不时被人提起，主张香港应该在各方面向新加坡学习。如果说上一届香港政府只限于口号式地学习新加坡，本届香港政府则开始在行动上落实。</p>
<p>除了港府，香港社会同样也上了“新瘾”，甚至乐此不疲。譬如，香港最大的政党民建联上个月发表《香港旅游业持续发展建议书》，当中提及香港导游的语言能力问题时，就建议港府参考新加坡政府的做法，规定报读导游执照人士必须先通过语言考试，以加强旅游从业员的语言水平。</p>
<p>然而，香港社会在讨论借鉴新加坡时，经常有意无意地忽略了两地有一个重要的分野，即新加坡是独立国家，而香港只是中国的一个特别行政区，两者在本质上很难比较。而且，具体落实到政策的出台，其背景和现实局限也往往很不一样。</p>
<p>以房屋问题为例，新加坡大量填海，房屋供应量也多。相比之下，香港对填海仍未有共识，房屋供应远远不够，饼根本不够分，争议以租住房屋抑或置业为主导，其实意义不大。完全抄袭新加坡房屋政策并不现实。</p>
<p>又如强积金，新加坡的雇员（55岁以下）和雇主公积金缴交率分别是20%和17%，其用途本来就比香港广泛。而香港雇员和雇主合共给强积金的供款比率是月薪10%，保障退休生活尚嫌不足，更不用说照搬新加坡的一套了。</p>
<p>其实，香港在某些领域虽然落后于新加坡，但也有很多值得新加坡学习的地方。如行驶各区、路线相对灵活的小巴，是许多港人的日常代步工具，更是香港独有的文化，令不少近年受交通问题困扰的新加坡人羡慕不已，但偏偏没有港人懂得珍惜。</p>
<p>说白了，人人心里都有一种“隔篱饭香”的心态，欣赏外地之余，却忽略了本身也有很多值得留意的事与物。最令人担心的是，若香港社会不从本身实际情况考虑，而是简单、粗疏地比较港、新两地，一味模仿新加坡，反而会两头不到岸，一事无成。</p>
</div>]]></description></item><item><title>台湾委托国家地理频道 制作节目提升国际形象</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809227</link><author>黄顺杰</author><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809227</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>台陆委会和台北市政府委托国家地理频道，分别制播有关两岸交流30周年以及8月台北世界大学运动会的纪录片，在纪念这些重要里程碑之际，也向世界行销台湾。</strong></p>
<p>两岸关系僵滞、国际参与受限，为扭转这个外部情势，并提升国际“能见度”和形象，台湾找到了出人意料的“合作伙伴”——在亚太区拥有超过3900万全天收视户的国家地理频道。</p>
<p>近月，台湾大陆委员会和台北市政府都不约而同委托国家地理频道，分别制播有关两岸交流30周年以及8月台北世界大学运动会的纪录片，在纪念这些重要里程碑之际，也向世界行销台湾。</p>

<p>“国家地理频道除了有它的专业水准外，也不会去为政治服务。那事实上，两岸交流对两岸的和平、稳定和人民福祉，都有很多的贡献，所以我们采取拍摄纪录片的方式，真实呈现这个意涵。”陆委会副主委兼发言人邱垂正接受《联合早报》访问时，解释当局首次与国家地理频道合作的原因。</p>
<p>台湾在1987年11月2日正式开放台湾民众赴对岸探亲，终结时任总统蒋经国原来坚持“不接触、不谈判、不妥协”的大陆政策。借由纪念这个具历史意义的里程碑，台湾民进党政府“动之以情”，盼再次向北京当局释出交流对话和化解歧见的信号。由于总统蔡英文拒绝承认以“一个中国”为核心的“九二共识”，两岸关系从她上台后急冻，官方沟通停摆，台海局势充满不确定性。</p>
<p>这部纪录片长40多分钟，暂定12月初于台湾首播，随后在亚太40个国家或地区播出。陆委会自今年初便开始针对影片进行相关规划及作业，制拍及播映费用总计约新台币1000万元（45万新元）。</p>
<p>纪录片共有两条故事线；一条围绕一名带着患有唇腭裂的年幼儿子赴台求医的大陆籍母亲，另一条则聚焦两名跨过台湾海峡参加脚踏车比赛的大陆骑车爱好者。邱垂正指出，陆委会希望透过这部影片，展现台湾在人文、经贸、医疗、观光等方面的软实力，但他强调，陆委会在“创作上尊重（国家地理频道）团队”。虽然纪录片主人翁并非最具代表性，却是国家地理频道“从真实的两岸交流去寻找个案”，是两岸人民“稀松平常的交流”，这“更能打动人心，更能呈现两岸交流的深刻意义”。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">普通大陆民众不易看到</span></h3>
<p>碍于大陆政府法律规定﹐国家地理频道尚未在中国大陆普遍落地﹐一般只提供给三星级或以上的涉外宾馆酒店等，普通大陆民众要收看这部两岸交流纪录片可能不易。邱垂正说：“如果大陆居民没办法收看，当然可惜……但我们就是尽量做。”</p>
<p>在全球171个国家以45种语言播出、触及逾4.4亿收视户的国家地理频道1998年在台湾开播，最早在前总统陈水扁执政时期便与前行政院新闻局开始合作《绽放真台湾》纪录片系列计划，将台湾独特的自然与人文故事向全球传送。</p>
<p>该频道之后也曾与总统府、国防部、内政部等单位合作拍摄《总统府的故事》《台湾特战部队》等片。除了台湾，世界多国包括新加坡也都曾与国家地理频道合作节目。</p>
<p>国家地理频道所属的福斯传媒集团受询时，未能及时答复本报相关提问。</p>
<p>相较于初次和国家地理频道合作的陆委会，曾委托该频道制播节目的台北市政府则是“一次生，二回熟”。继去年《透视内幕：台北旧城区复兴运动》，两个月前成功举办世大运的北市府今年再度与国家地理频道合作，推出《透视内幕：台北世大运》，运用动态缩时影片技术呈现台北蜕变的历程。</p>
<p>参与节目企划的北市府观光传播局专员王大同受访时说，该局是依循《采购法》公开招标，最后由“最符合我们需求”的国家地理频道得标。他说：“我们的需求有两个，第一个是为世大运留下记录，第二个是城市行销，让世界更了解台北市因为筹办世大运而有什么样的变化。”</p>
<p>这部聚焦三组台湾运动员的纪录片长45分钟，上月底已在台湾开播，本月起在亚太区播映，制播经费达新台币588万元。</p>
<p>在铭传大学专任教授兼传播学院院长倪炎元看来，台湾当局与国际频道合作节目已行之有年，无非为争夺国际话语权的手段。他说，大陆官方近年也采取相同策略，两岸是在进行软实力的比拼。他说：“很难说孰优孰劣，但这不能不做，台湾在正式国际场合走不出去，但至少这些国际频道外界容易接受。争夺话语权是永远打不完的战争。”</p>
</div>]]></description></item><item><title>台北国际珠宝展外近千万元钻石被窃</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809228</link><author>庄慧良</author><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809228</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>台北世贸国际珠宝展惊传国际窃盗案。受害珠宝商李承伦昨天痛心地指出，他的妻子、侏罗纪宝石董事长伍穗华前天傍晚展览结束后，将装着14克拉粉裸钻、7克拉白钻和1克拉红钻的红色包包放在驾驶座上，下车到后车厢放东西时，红色包包在光天化日下被人偷走，损失逾2亿元（新台币，下同，870万新元）。</p>
<p>警方调阅监视录像带，发现撤展时有八名疑似中东或印度深色皮肤人士在珠宝柜旁徘徊。台北市警局长陈嘉昌昨天在台北市议会备询时指出，前晚已成立专案小组，并掌握六男二女嫌犯的资料，绝对有信心破案。</p>
<p>有“宝石猎人”之称的李承伦和伍穗华昨天在国民党籍台北市议员王鸿薇的陪同下召开记者会。</p>

<p>伍穗华指出，前天傍晚6时展览会结束后，她把14克拉粉裸钻、7克拉白钻、1克拉红钻和三颗翡翠戒指装在红色包包里，走到地下室一楼的座车，先把红色包包放在副驾驶座，因车旁有两名警察，未多加留意，便径自到后车厢放置物品，回到驾驶座才发现红色包包不翼而飞。</p>
<p>她说，过去在国外展出时，一定会请保全公司护送，但因为此次是在台湾展出，最有安全感，事发时一旁又有两名警察，她的确是松懈了，“歹徒形同在警察面前打开车门偷走钻石”。事后她发现车子的轮胎漏气，显见歹徒是有备而来。</p>
<p>李承伦表示，这些展品非常珍贵，其中粉裸钻全世界只有20颗，非常稀有，包括其他失窃的钻石，总价值逾两亿元。</p>
<p>他指犯案的嫌犯非常专业，但警方不愿公布录像带。他强调，同时受害的还有日本厂商，希望警方能尽速阻止嫌犯出境，也呼吁社会帮忙逮住嫌犯，否则台湾不可能有好东西来展出。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>警方表示，调阅监视录像带后，发现撤展时有八名疑似中东或印度深色皮肤人士在柜旁徘徊，其中一名穿着白色衬衫的男子，于工作人员撤展收拾钻石时还走到伍穗华身旁观看。</p>
<p>事发后一个小时，伍接到警方通报，上述红色包包被发现在附近草丛中，皮夹内的钱财分文未取，确认嫌犯的目标是那些珍贵的钻石。</p>
<p>陈嘉昌说，昨晚撤展时，地下室停车场有派人警戒，当时有两名包头巾的女子来问路，疑似分散警员的注意力，警方已掌握六男二女嫌犯的资料，绝对有信心破案。</p>
</div>]]></description></item><item><title>“双学三子”判监案 港终审法院批准上诉</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809229</link><author>易锐民</author><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809229</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>“双学三子”黄之锋、罗冠聪和周永康被律政司复核及上诉庭改判监禁的案件，香港终审法院批出上诉许可，并定于明年1月16日审理。首席法官马道立称，有四个法律观点可以争辩。</p>
<p>这当中包括，上诉庭有无权力增加、更改下级法庭的事实裁断；在所谓“公民抗命”的案件中，法庭量刑时应对犯案者的动机给予多少比重；上诉庭在判决订立新量刑原则时，被告应否得到额外减刑；以及复核刑期时，应否考虑关于未成年犯人的规定（此点只牵涉犯案时未成年的黄之锋）。</p>
<p>马道立认为，案件意义重大、广泛，明年开庭时将由马道立及两位常任法官李义、邓国桢处理，预计审一日。</p>

<p>香港律政司回应时指出，不认为上诉庭上次判案是考虑新的证据，只是不同意原审裁判官判刑时考虑的比例。律政司也认为，干犯动机只是判刑考虑因素之一。至于黄之锋的问题，则是对方表示不需索取报告。</p>
<p>“双学三子”于2014年9月闯入港府总部东翼前地，原审被判罚社会服务令及缓刑，上诉庭后来改判监禁。终审法院批准上诉许可申请后，黄之锋和罗冠聪继续以原来条件保释，周永康这次也同样获准保释。</p>
<p>周永康在法院外说，要特别多谢律政司长袁国强，让他们有一个奇妙的旅程，在监狱中学习到很多事情，也有机会反映司法公义是否可以被实践和被看见。</p>
<p>“我将狱中生活变成学习契机，包括成功在壁屋监狱争取在囚人士毋须于点算人数时蹲下。”他也说，选择保释是因为对审讯非常有信心，应出来向支持者展示坚持信念。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>黄之锋则说，会以平常心和审慎乐观态度面对审讯。他还感谢联合国人权理事会专家日前发表声明，呼吁香港终审法院按照香港在国际人权公约下的义务处理上诉，显示国际社会一直关注香港民主进程。</p>
<p>另一方面，香港特首林郑月娥表示，期望在本立法年度，将《国歌法》的本地立法草案提交立法会审议。她强调，只会规范蓄意贬损国歌和故意侮辱国家的行为，市民毋须过分忧虑。</p>
<p>她也说，按照香港法律原则，《国歌法》不设追溯期，但她不希望有人利用“灰色地带”做出不尊重国家行为。</p>
</div>]]></description></item><item><title>北京实现供热基本无煤化</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809230</link><author /><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809230</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（北京中新电）北京市居民供热锅炉昨天启动点火试运行，目前北京市清洁能源供热占比已达97%以上，基本实现居民供热锅炉无煤化。</p>
<p>北京市的法定供暖期为11月15日至3月15日。</p>
<p>近年来，每到供暖季，中国北方雾霾指数便迅猛飙升。为降低燃煤污染，北方要求使用优质煤，北京市更是全面进行了“煤改气”工程，清洁能源供热比例目前已提高到97%以上，比去年增加9个百分点，除平谷区、延庆区之外，已基本实现居民集中供热锅炉无煤化。</p>

<p>北京市城市管理委员会供热办副主任胡荻说，今年北京市开展了112个小区老旧供热管网改造，对122座燃煤供热锅炉房进行清洁能源改造。</p>
<p>在今冬供暖季前，总投资近500亿元人民币的北京四大燃气热电中心也实现全面投运，新增清洁发电能力724万千瓦，替代燃煤装机287.5万千瓦，相应每年减少燃煤920万吨。</p>
<p>根据测算，相比现有燃煤机组污染物排放，使用清洁能源发电，每年可净减少二氧化硫排放1万吨、净减少氮氧化物排放1万9000吨、净减少粉尘排放3000吨，节能减排效果显著。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>首艘国产航母或近期海试</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809231</link><author /><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171108-809231</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（北京讯）中国首艘国产航母002舰正在加紧安装346A型相控阵雷达，这项工作一旦完成，该舰可能在近期进行海试。据新浪军事消息，本月初流传出来的中国首艘国产航母002舰的图片显示，该舰其他的舾装工作已基本结束，目前正在进行的是舰桥主结构顶部位置的346A相控阵雷达的安装。</p>
<p>346A相控阵雷达几乎是整艘航空母舰上最精密的电子设备，很可能要在其他工作完成后才能安装，这也意味着002舰可能到了海试前的最后阶段。</p>
<p>作为大型水面舰艇，航母的建造分为开工、下水、系泊试验和海上试验四个节点，海上试验是交付海军前的最后一个节点。</p>

<p>有分析指出，中国首艘国产航母002舰从今年4月底下水至今已过去六个月，由于在下水之前就已进行部分舾装工作，因此各项舾装进展很快，现在要进行海试顺理成章。</p>
<p>分析也认为，如果航母近期完成相控阵雷达的安装试验，002航母本月就能进行海上试验，并在2018年上半年交付部队，中国海军步入“双航母”时代。</p>
<p>天气因素也是外界预计002航母近期展开海试的原因。位于东北的中国大连造船厂，冬天一些海域会结冰，因此必须根据季节适时进行一些必要科目的试验。11月正是黄海和渤海一些海域进入冬季的时候，002舰的各项舾装若进展顺利的话，可能赶在海域结冰前进行海试。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>学者：双方分歧较大 特朗普访华不易取得实质进展</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808930</link><author>林子恒</author><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808930</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>明天将首次以元首身份访问中国的美国总统特朗普，是否能在朝核与贸易不平衡这两大问题上取得突破？外界寄望于领导人的魄力与友谊能推动谈判进展。</strong></p>
<p>美国总统特朗普明天将首次以元首身份踏上中国国土，迎接他的是北京精心安排的故宫茶叙，与中国国家主席习近平的私密会谈，以及巨额贸易订单。不过，在礼仪与订单外，更引人关注的是中美在朝核与贸易不平衡这两大问题上，是否会取得突破？</p>
<p>对于这些问题，受访学者的评论显示，外界是希望与忧虑并存，既寄望于领导人的魄力与友谊能推动谈判进展，但大家也清醒地认识到，双方分歧较大，要有实质进展并不容易。</p>

<p>一些受访学者表示，中共总书记习近平在十九大上巩固了在党内的核心地位，因此习近平可利用自身更具权威的地位，争取在许多敏感问题上找到突破。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">习更有信心<br/>
坚持既定立场</span></h3>
<p>美国史汀生研究中心研究员孙韵接受《联合早报》采访时说：“一个强势的领导人更有能力作出艰难但必要的抉择，而我们都希望习近平能扮演这样的角色。”</p>
<p>清华—卡内基全球政策中心主任韩磊（Paul Haenle）则指出，特朗普此前恭贺习近平的“非凡跃升”（extraordinary elevation），给足了习近平面子，他预料会利用两人的私人友谊，推动中美在重点问题上取得进展。</p>
<p>不过，新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院副教授李明江也提醒，习近平在国内的地位更稳固，一方面意味着他有更大的空间在一些问题上做出让步，但另一方面也表示他将有更坚定的信心去坚持一些既定立场。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>以朝核问题为例，习近平预料还会重申制裁不是最终目的，并呼吁各方努力将半岛核问题拉回对话谈判的轨道上。这是因为北京仍担心，太严厉的制裁可能造成平壤政权崩溃，以及可能随之而来的难民潮。</p>
<p>韩磊也直言：“只有当朝鲜进行了大气核试验或失败的地下试验，直接威胁到中国的安全，中国才会从根本上改变其对朝政策。”</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">就贸易赤字问题<br/>
中方或会作出一些让步</span></h3>
<p>至于中美双边经贸问题，学者则推测，习近平可能就美中贸易赤字问题向特朗普作出一些让步，让他回国时能有些“交代”。</p>
<p>不过韩磊说，中国的让步只会是短期的战略举措，北京还是希望避免对市场的系统性问题作出更重大的根本性改革。</p>
<p>由此看来，在实质成果上，本周的习特会应该很难交出太亮眼的成绩单。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">学者：<br/>
保持沟通就是意义</span></h3>
<p>对此，南京大学国际关系研究院院长朱锋说，习特会的更深远意义在于两国领导人愿意保持经常性沟通、维护两国良好关系。</p>
<p>他说：“中美今年已经有三次首脑会晤、通过八次电话。中美作为两个大国，最重要的就是要保持频繁的领导层沟通机制，确保在一些重大、棘手的问题上，能继续深入地对话交流，避免矛盾升级。”</p>
<p>当然，在亚太地区、甚至是全球范围内，两国仍是对方最大的地缘政治对手。</p>
<p>美国国务卿蒂勒森上月中访问印度前，就指责中国在南中国海的“挑衅性行为”破坏了以规则为基础的国际秩序。他并提出，美国正在探索构建以美国、印度、日本、澳大利亚为首的“印度洋—太平洋”地区安全架构。</p>
<p>中国则坚信，美国的亚太再平衡战略、不断在南中国海执行航行自由行动，不参与中国主导的“一带一路”倡议和亚洲基础设施投资银行，以及在韩国部署萨德反导系统等，都是为了遏制中国的崛起。</p>
<!--pagebreak-->
<p>朱锋认为，中美作为全球最重要、最复杂的双边关系，出现竞争是很正常的。</p>
<p>他说：“对于对方的地缘政治阵营化建设，双方当然要保持足够的戒心和警惕，还要适时表达关切甚至批评，但中美都清楚，世界不能回到冷战时期那种灾难性的战略格局。”</p>
<p>朱锋表示，中美领导人愿意保持沟通渠道畅通，意味着两国仍相信双边关系中的竞争与合作两个基本面不可分离。</p>
<p>孙韵更乐观地预测，中美关系在本周习特会后将达到新的高峰。</p>
<p>她说：“中国希望中美合作能巩固美国对中国的尊重，最终达成更平等、互利共赢的中美关系。而相对于前几任美国总统，特朗普对构建这样的双边关系，也表现出了更浓厚的兴趣。”</p>
</div>]]></description></item><item><title>传中国武警部队将由中央军委直辖</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808931</link><author>于泽远</author><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808931</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>在中国军改大局初定后，武警部队改革也全面展开。有消息说，武警部队这次改革的重点是领导指挥体制，武警部队将由国务院、中央军委双重管理调整为以中央军委管理为主，与解放军其他军兵种一样实行军委主席负责制，中央政法委、公安部以及地方政府调动武警的权力将受到更多限制。</p>
<p>分析人士指出，武警部队领导指挥权归拢到中央军委，或可防止类似中共原政治局常委、中央政法委原书记周永康那种“野心家”利用武装力量篡党夺权。</p>
<p>中国全国人大常委会11月4日决定，在武警部队改革期间，暂时调整适用《中华人民共和国国防法》《中华人民共和国人民武装警察法》中有关武警部队领导指挥体制、职能任务、警衔制度、保障体制、部队部署和兵力调动使用的规定。</p>

<p>现行的《中华人民共和国国防法》《中华人民共和国人民武装警察法》都规定，武警部队由国务院、中央军事委员会领导，实行统一领导与分级指挥相结合的体制；调动、使用武警部队具体的批准权限和程序由国务院、中央军事委员会规定。</p>
<p>武警部队司令员王宁上周在全国人大常委会上表示，这次武警部队改革的主要任务是，强化党中央和中央军委对武警部队集中统一领导，坚定贯彻中央军委主席负责制，按照“军是军、警是警、民是民”的原则，调整武警部队指挥管理体制，优化力量结构和部队编成。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">周永康主管政法委时<br/>
曾发生多次武警力量滥用</span></h3>
<p>北京有关人士分析，王宁所说的强化党中央和中央军委对武警部队集中统一领导，其实就是武警部队指挥权将主要归于中央军委。武警部队自1982年成立以来，在法律上一直属于国务院、中央军委双重领导，国务院还排在中央军委前面。但多年来，中央政法委、公安部实际上代表国务院实施调动使用武警部队的权力，地方各级政法委和公安机关也有权动用当地武警。</p>
<p>中央政法委领导指挥武警部队，等于变相拥有了一部分军权。在周永康主管政法委时期，曾多次发生武警力量被滥用的状况。比如2012年2月，重庆市副市长王立军逃入美国驻成都总领馆寻求庇护，时任中共政治局委员、重庆市委书记薄熙来调动武警部队一度包围了总领馆，造成“恶劣政治影响”。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>这名人士指出，全国人大常委会11月4日的决定，实际上等于削弱甚至剥夺了各级政法委动用武警部队的权力。</p>
<p>至于“优化力量结构和部队编成”，预示武警部队也将按照精干高效的原则，大幅精简机构和军官人数。精简之后，武警系统下属的黄金、森林、水电、交通等部队可能脱离武警体制，各省级武警总队也可能由军级降为师级。</p>
</div>]]></description></item><item><title> 《时代》封面 双语宣示 “中国赢了”</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808932</link><author /><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808932</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（上海／香港综合讯）美国总统特朗普开启亚洲访问之际，美国《时代》周刊亚洲版公布最新一期的封面，上面分别用英文和简体中文写上“中国赢了”（China won.），这是该著名美国周刊封面首次同时出现两种语文。</p>
<p>综合观察者网、网媒“香港01”等消息，本期（11月13日）的《时代》周刊封面报道以“中国经济准备好赢得未来”为题。</p>
<p>作者布雷默（Ian Bremmer）是美国政治学者，也是政治风险咨询公司欧亚集团（Eurasia Group）的创始人兼总裁。他在个人推特宣传该封面时讽刺说：“特朗普上过很多次《时代》封面（包括一个假的）。但这是总统没有的：首个双语的《时代》周刊封面。”他还在帖文后加了“美国第二？”（#AmericaSecond?）的标签。</p>

<p>文章认为，特朗普亚洲之行，北京是最重要的一站，目前的中国已成为全球经济舞台上最具实力的国家，而美国落居第二。（互联网）</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>履新广东省委书记 李希率队瞻仰中共“三大”会址</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808933</link><author>曾实</author><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808933</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>履新不久的中共广东省委书记李希上星期日（5日）率广东省委常委班子到广州春园，瞻仰中共第三次全国代表大会（简称“三大”）会址，同时召开广东省委常委会议。李希在会上表示，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，“不忘初心，牢记使命，永远奋斗”，又表示广东要为实现“中国梦”作出应有贡献。</p>
<p>据中共广东省委机关报《南方日报》报道，李希在会上传达学习中共总书记习近平瞻仰上海中共第一次全国代表大会（简称“一大”）会址和浙江嘉兴南湖红船时的重要讲话精神，强调要传承红色基因，更加紧密地团结在以习近平为核心的党中央周围。</p>
<p>关于广东的发展，李希表示，广东要为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出应有的贡献，一要遵循中央顶层设计，把全面深化改革进行到底，扎实推进改革攻坚；二要坚持新发展理念，以供给侧结构性改革为主线，坚定不移实施创新驱动发展战略，加快发展高层次开放型经济，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续的发展；三要坚持以人民为中心的发展思想，重点解决发展不平衡不充分问题，补齐民生短板。</p>

<h3><span class="ZBO_SubHeading">重顾会址寓意“不忘初心”</span></h3>
<p>这是李希“空降”广东一周后主持召开的省委常委会议，会议的举办地点别开生面，选在中共三大会址和中共中央机关的旧址，即位于广州越秀区恤孤院路的春园，以此表明“不忘初心”的态度。</p>
<p>在中共三大会址遗址广场，李希与省委常委班子共同重温入党誓言，报道称，“李希领誓，省委常委面对党旗，举起右手、紧握拳头”。</p>
<p>中国官方上月28日发布消息，宣布李希接替胡春华任广东省委书记，履新短短一周，李希已是二度到中共三大会址瞻仰。</p>
<p>中共政治局新晋七常委上月31日集体离京赴沪，集体瞻仰中共一大会址和浙江嘉兴南湖红船，李希与广州市委书记任学锋等人在2日下午来到中共三大会址。《南方日报》称，李希当时强调，要认真学习贯彻习近平总书记在瞻仰中共一大会址和南湖红船时的重要讲话精神，继承和弘扬革命先辈崇高精神。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>中共三大1923年在广州召开，是至今唯一一次在广州召开的中共全国代表大会，此次大会制定了中共的统一战线方针政策。</p>
<p>今年61岁的李希有“救火队长”之称，履新广东之前，他在辽宁省担任“一把手”，期间对辽宁官场进行了一系列改革，包括调整机构职能、减少行政编制等。广东官场的地方派系色彩一向浓厚，近年中央也有意打破这一格局，包括由“空降”官员出任广东省长、广州市委书记等，外界有猜测认为，入主广东后，李希或将继续整饬当地官场，打破现有的势力格局。</p>
</div>]]></description></item><item><title>早 说</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808934</link><author /><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808934</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>“九二共识”是两岸中国人的智慧结晶，得到两岸领导人的共同确认，不是哪一个党的专利，更没有强加于人。</p>
<p>——中国全国政协主席俞正声昨天在江苏南京举行的2017年两岸企业家紫金山峰会上表示，“九二共识”并非任何政党专利，大陆对于同台湾各党派交流、交往的“态度是开放的，标准是一致的”。他呼吁台湾当局承认“九二共识”，让两岸关系拨云见日。</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>易锐民：当国歌奏起时……</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808935</link><author>易锐民</author><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808935</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<h3>早点：港澳突搜</h3>
<p>1997年，北京通过《国旗法》及《国徽法》后，随即将两条法律纳入香港《基本法》附件三。当年香港刚回归，对国家认同感达到高峰，特区政府用本地立法方式在港落实《国旗及国徽条例》，过程相当顺利。</p>
<p>1997年8月20日，时任政制事务局长孙明扬还在临时立法会中提醒，如有需要会就国歌问题考虑本地立法，结果这一等就等了逾20年。</p>
<p>因为，直至2004年，北京才将《义勇军进行曲》作为国歌写进宪法，中国全国人大常委会今年9月终于审议通过《国歌法》，上周也列入香港《基本法》附件三。</p>

<p>作为中华人民共和国的一个特区，尊重国歌是天经地义。但时移势易，部分港人妖魔化《国歌法》，更有人提出所谓“反对被迫爱国”的观点。</p>
<p>其实，《国旗及国徽条例》在香港执行20年来，基本上没发生大案。笔者身边的亲友也说，从来没想过侮辱国旗和国徽，所以，不会感到不自在。</p>
<p>然而，《国歌法》的本地立法还未正式开始，香港的政界甚至普罗百姓竟忧虑重重。他们提出的实际处境问题很多，建制派议员田北辰就问，何谓在奏唱国歌时肃立及举止庄重？立法会大会反对派“拉布”时若播国歌，建制派是否要站起来？</p>
<p>资深大律师汤家骅则提出，什么叫公众场合？例如在维园奏国歌，在维园外面的人受不受影响呢？</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>针对基本法委员会主任李飞说，当香港马场奏起国歌时应全场肃立，有马迷便质疑：“如果我在室内投注大堂投注时，听不到外面正播放国歌，我继续下注，是否已犯法呢？”</p>
<p>另一马迷则问：“马场人数众多，根本难以执法，难道每个人都被紧密看守？”</p>
<p>不少人还提出，“晚上六时在茶餐厅吃晚饭时，电视台播新闻前奏国歌，难道要站立吗？”他们认为，要侍应生和客人都起身敬礼并不可行，建议日后香港的电视台停止播放国歌，以避免引起争议。</p>
<p>还有更多网民提出，当茶餐厅的电视播国歌时转换电视频道或关机，算不算犯法？另外，若球赛播国歌，在场有很多人发出“嘘”声，是否全体观众都送去警署受查？</p>
<p>有家长也提出：“我们小时候顽皮，将义勇军进行曲部分改成‘通菜牛肉刴烂刴烂’，日后可不可以这样唱呢？”</p>
<p>另一网民更提出：“唱国歌时走音，或用澳门特首崔世安口音（粤语音调的普通话）去唱，是否犯法？”</p>
<p>还有，以中国国歌数个音节作前奏的“天王”黎明歌曲《全日爱》，是否要立即下架？至于把国歌设定为手机铃声的人，当手机响起时，是否身旁的人要立即站立？</p>
<p>香港律政司长袁国强昨日率团赴马来西亚推广香港仲裁服务前称，《国歌法》的本地立法主要目的是维护国歌尊严，这是基本的要求。而一条法例没可能将所有预见的事件、个别具体情况，都逐一写清楚。</p>
<p>无论如何，《国歌法》其实只是针对足球场上那区区数十名“嘘国歌”的港青，香港其他大型活动包括各项体育比赛，从来没出现“嘘国歌”事件。中国女排在香港的比赛，观众的表现仍是“最爱国”。</p>
<p>时间回到2015年，世界杯足球外围赛大陆与香港同组，中国足协贴出海报，指港队“有黑皮肤、有黄皮肤、有白皮肤，这么有层次”，涉种族歧视，引发了港足球迷连续两年不断“嘘国歌”。</p>
<p>现在，还惹来《国歌法》的本地立法了。</p>
</div>]]></description></item><item><title>两次审讯控罪未达有效裁决 曾荫权收受利益案不会第三度开庭</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808936</link><author>易锐民</author><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808936</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>被控“行政长官接受利益”罪的香港前特首曾荫权，相关案件的陪审团已解散，但他仍在为另一“公职人员行为失当”定罪保释等候上诉。</strong></p>
<p>香港前特首曾荫权被控的“行政长官接受利益”罪，由于连续两次审讯都无法就控罪达致有效裁决，律政司建议保留有关的控罪书，除非法庭有指示，否则暂不会展开司法程序。</p>
<p>不过，他仍在为另一定罪保释等候上诉。</p>

<p>主审此案的陈庆伟法官上周五（3日）已解散无法达致大比数裁决的陪审团。当他昨日接受政府建议、颁令不会第三度开庭之后，曾荫权与妻子曾鲍笑薇于下午3时许离开法院，对媒体不作任何回应，并在电梯内一直闭目。其妹曾璟璇在离开法院时也表明不愿回应。</p>
<p>主控官佩里（David Perry）昨日在庭上表示，曾荫权在今年2­月的审讯里，其中一项“公职人员行为失当”罪成，控方会视乎上诉裁决结果及是否有新的证据提出，考虑有没有需要进一步的司法程序。</p>
<p>他说，控方认为在这个情况下重审也非罕见。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">控方：曾荫权未全盘托出<br/>
还提交误导性文件</span></h3>
<p>另外，他也提出，就本案原审向曾荫权追收三分之一讼费，理由是曾荫权当时面对三项控罪，其中一项公职人员行为失当罪被裁定罪成。法庭暂时未决定是否批准。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>佩里也提出，曾荫权在2013年的商业电台《政好星期天》节目，及在立法会中均表示，会全面配合本案的调查，但结果他并没有透露事实的全部。</p>
<p>另外，曾荫权在接受廉署问话时保持缄默，又提交误导性文件，其子及太太也没有签署证人供词，因此，没有理由要纳税人为本案支付讼费。</p>
<p>现年73岁的曾荫权，涉嫌于任期内收受深圳东海花园豪宅单位价值逾300万港元（52万5000新元）的豪华装修，被廉政公署首次引用“行政长官接受利益”罪名起诉。</p>
<p>控罪指出，曾荫权身为特首及行政会议主席，涉嫌于2010年1月1日至2012年6月30日期间，在无合法权限或合理辩解下接受利益，即东海花园一个三联式住宅物业的整修及装修工程，作为他倾向于优待发牌予雄涛广播的诱因或报酬。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">与曾荫权支持者合照及交谈<br/>
一陪审员被解除职务</span></h3>
<p>本案在审讯期曾出现一场小风波，其中一名男陪审员在审讯踏入第23日、即陪审团退庭商议前一天，突然被陈庆伟法官解除了职务。</p>
<p>当时陈庆伟还吩咐陪审团不要猜度“DQ”（取消资格）的原因。随着陪审团已解散，当时的解职背后原因也曝光。</p>
<p>原来，本月1日，该男陪审员被发现曾接触自称“曾荫权支持者”的时评员陶杰，并与对方合照及私下交谈。控方忧虑该陪审员是“曾荫权支持者的支持者”，会影响该陪审员形成“明显的偏见”，遂要求解除该陪审员的职务。</p>
<p>另一方面，今年2月曾荫权已被裁定“公职人员行为失当”罪成，被判监20个月，早前获得上诉庭批出上诉许可，将会排期处理。</p>
<p>法律界人士表示，虽然曾荫权暂时不用面对“行政长官接受利益”罪的重审，但他还要面对港府追收庞大讼费，估计高达千万港元。因此，他早前曾坦言自己“心力交瘁”。</p>
</div>]]></description></item><item><title>北斗三号导航组网 首两颗卫星成功发射入轨</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808937</link><author /><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808937</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（西昌综合电）中国西昌卫星发射中心前天以“一箭双星”方式，通过发射长征三号乙运载火箭，成功运载两颗北斗三号全球组网卫星到预定轨道。</p>
<p>综合新华社、中新社等报道，这是北斗三号卫星的首次发射，标志着中国北斗卫星导航系统步入全球组网新时代。根据计划，中国将在2020年前后组建一个能服务全球的卫星定位网，这个导航系统可提供世界各地的精确定位。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">采用新一代铷原子钟<br/>
定位精确度可达2.5米</span></h3>
<p>新华社引述中国北斗卫星导航系统总设计师杨长风说：“卫星发射入轨后，将开展相关测试及入网验证，并适时对外开展服务。”</p>

<p>中国从20世纪后期开始探索发展卫星导航系统，2000年底建成北斗一号系统，向中国提供服务；2012年底建成北斗二号系统，向亚太地区提供服务；预计在2020年前后建成的北斗全球系统，将向全球提供服务，这意味着中国将成为继美国和俄罗斯之后，世界上第三个拥有自主卫星导航系统的国家。</p>
<p>北斗三号工程2009年启动，北斗三号卫星的首次发射，将稳步推动北斗三号系统建设，加快北斗系统尽早投入服务。</p>
<p>与北斗二号相比，北斗三号卫星性能更优，定位精确度也更高，可达准确到2.5米至5米的水平。</p>
<p>杨长风介绍，北斗三号卫星采用更高性能的铷原子钟，对定位精确度的提升起到至关重要的作用，新一代铷原子钟的精确度极高，相当于300万年只有一秒误差。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">明年拟发射18颗卫星<br/>
覆盖“一带一路”沿线国家</span></h3>
<p>根据计划，中国未来几年将迎来新一轮北斗组网卫星高密度发射。2018年前后计划发射18颗北斗三号卫星，覆盖“一带一路”沿线国家；到2020年左右，完成30多颗组网卫星发射，实现全球服务能力。</p>
<p>另一方面，中国计划在2018年发射新型“太空摆渡车”。中新社引述中国航天科技集团公司第一研究院消息称，远征一号乙“上面级”将与长征二号丙运载火箭组合，执行太阳同步轨道发射任务。</p>
<p>“上面级”是一种运载工具，是在原有的三子级火箭上增加相对独立的一级，它类似于“摆渡车”，可以先后把不同的卫星“乘客”直接送入各自的工作轨道，而这款新的“太空摆渡车”执行任务所需时间将进一步缩短。</p>
</div>]]></description></item><item><title>40中国游客 巴黎酒店外被洗劫</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808938</link><author /><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171107-808938</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<h3>速读中华</h3>
<p>（巴黎／北京综合讯）近40名中国游客在巴黎近郊一家酒店遭匪徒用催泪气体攻击，被抢走数个包，损失金额约4000欧元（6330新元）。</p>
<p>据多家法国媒体报道，当地时间晚上8时40分左右，一批中国游客在巴黎南郊一家酒店门口的停车场集合，四名匪徒向人群投掷催泪气弹，借机实施抢劫。</p>
<p>至少有两名中国游客因吸入催泪气体而轻微不适。</p>

<p>这个旅行团约有40名游客，当时刚从市中心返回酒店。据路透社报道，匪徒抢走了九个包，当中相信装有游客购买的奢侈品。</p>
<p>遇袭的旅行团已于当地时间3日返回中国。</p>
<p>中国外交部发言人华春莹昨天在例行记者会上表示，中国驻法国大使馆已联系法国警方，敦促法方尽快破案，并采取更加有效的措施，保障在法中国公民的安全。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>创意 肚皮画</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171106-808655</link><author /><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171106-808655</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>重庆市妇幼保健院昨天举行孕妈创意肚皮彩绘大赛，吸引了不少孕妈参加。准爸爸在准妈妈的肚皮上用专用人体彩绘颜料作画，画出对宝宝、对未来生活的美好祝愿与期盼。</p>
<p>（中新社）</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>香港媒体： 特朗普接待规格超越奥巴马</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171106-808656</link><author /><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171106-808656</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（北京讯）美国总统特朗普后天（8日）访华，有消息称，中国国家主席习近平到时将以超越美国前总统奥巴马2014年访问北京时的“瀛台夜话”规格接待特朗普。</p>
<p>香港《明报》4日引述匿名故宫消息人士报道，这次特朗普访华的宴请地点定在故宫的建福宫，茶叙地点则在三希堂。</p>
<p>从紫禁城建制看，位于内廷“核心”的建福宫级别远高于用于休憩游玩的瀛台，而三希堂更是清高宗弘历（即乾隆皇帝）的书房。消息人士称，特朗普在三希堂与习近平见面，“意义不言自明”。</p>

<p>据介绍，建福宫也曾是乾隆的居所，原是故宫收藏最多珍宝之地，1923年离奇起火，后来长年废弃，直至香港恒隆集团主席陈启宗1999年捐款重建，2005年完工，是故宫至今唯一的重建工程。</p>
<p>建福宫曾在2008接待过美国前总统老布什夫妇和前国务卿基辛格。当时，他们赴华出席北京奥运开幕礼，陈启宗特意在建福宫设宴款待，在座的还有全国政协副主席、前香港特首董建华。</p>
<p>目前，建福宫属于故宫禁区，只限特殊外交用途。澎湃新闻网引述中国社会科学院美国研究所副所长倪峰说，美国总统访华时通常要到标志性地点留影，显示“到此一游”。</p>
<p>倪峰认为，特朗普上个月曾在白宫会见基辛格，特朗普可能听取过基辛格的建议，要表现出对中国历史的敬佩。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>中国驻美国大使崔天凯上个星期为特朗普访华行程吹风时透露，中国本周接待特朗普时会有一些“特殊安排”，让他有更多机会了解中国的历史和文化。</p>
</div>]]></description></item><item><title>“赖吴会”互动热络引关注</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171104-808261</link><author>庄慧良</author><pubDate>Sat, 04 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171104-808261</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>台湾行政院长赖清德昨天以“请益国政”之名拜会曾担任行政院长的在野国民党主席吴敦义，在朝与在野两人互动热络，彼此赞许，还紧握对方的手步入办公室会谈的画面，吸引了媒体的关注。</p>
<p>台湾评论认为，赖吴两人的相互拉抬，有助提升彼此的政治行情。不过，国民党强调，“赖吴会”与总统蔡英文希望朝野共商国政无关。</p>
<p>民进党政府去年取得政权后，追杀国民党党产不遗余力，朝野嫌隙甚深。总统蔡英文上个月在双十庆典演说时呼吁朝野团结，希望邀请朝野政党领袖坐下来谈，但吴敦义回应表示，如果朝野政党会谈是“被利用”的形式，他持保留看法。</p>

<p>另一方面，赖清德9月接任行政院长后，先后拜会同党的前行政院长苏贞昌和游锡堃，意在汲取前任的行政经验，让施政更为顺畅。</p>
<p>昨天，他以同样的理由——“请益国政”拜会前副总统吴敦义，吴也好礼相待。不过，吴敦义将会面安排在卸任副总统办公室，而非国民党中央，意在区隔此事与朝野政党会谈无关。</p>
<p>双十庆典时，吴敦义恰好和赖清德相邻而坐，两人不时低头交谈，已引起媒体注意。</p>
<p>赖清德在本周总质询结束后，随即安排和吴敦义见面，昨天带着行政院秘书长卓荣泰和民进党立法院党团总召柯建铭等人前去拜会，吴敦义礼数周到，亲自在电梯口迎接，并牵着赖清德的手入内举行70分钟的闭门会谈，比预定时间多了十分钟。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>在会面中，赖清德表示，很多人以为过去他担任台南市长推动市政、争取支持时，可能因时任行政院长的吴敦义是国民党籍而到处碰壁，但实际上并不是如此，当时他获得吴敦义许多支持，令他点滴在心头。</p>
<p>吴敦义也称许赖清德接任行政院长后，做事有条有理；双方也对于当前遇到的重大课题进行讨论，赖清德希望下年度的总预算案能在立法院能交付审查，吴敦义则承诺会尽最大可能，协助且接洽国民党立法院党团，希望增进人民福祉。</p>
</div>]]></description></item><item><title>习近平：中朝应努力推动两国关系健全稳定发展</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807972</link><author>林子恒</author><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807972</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>习近平在回复金正恩祝贺中共成功召开十九大时，作出了上述呼吁。学者分析，中朝关系目前处于历史最低点，但最高领导人仍保持联系，表明双边关系还未走到绝境。</strong></p>
<p>中共总书记习近平说，中国和朝鲜应努力推动两国关系持续健全和稳定发展。</p>
<p>也是中国国家主席的习近平，在回复朝鲜最高领导人金正恩祝贺中共成功召开十九大时，作出了上述呼吁。</p>

<p>受访中国学者分析，中朝关系目前处于历史最低点，但最高领导人仍保持联系，表明双边关系还未走到绝境。不过学者也认为，中朝关系要有显著改善还是非常困难的。</p>
<p>朝鲜中央通讯社昨天以朝、英、俄、日和西班牙文公布习近平于前天向金正恩发出的回函，唯独没有用中文发布信息。</p>
<p>据朝中社英文版消息，习近平在信中感谢朝鲜劳动党中央委员会和委员长金正恩的贺电。他说，在新形势下，中国和朝鲜应共同努力，推动两党和两国关系持续健全和稳定发展，为两国人民幸福作出积极贡献，并且维护地区的和平、稳定和共同繁荣。</p>
<p>金正恩是在上周三（10月25日）中共十九大闭幕后向习近平发出贺电，祝愿习近平在领导中共执行十九大提出的各项工作任务中“取得巨大成就”。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>中朝两国在重要政治活动或周年纪念日上互发贺电是正常的外交举动，但两国领导人以个人名义向对方发信，则较为罕见。</p>
<p>习近平上一次向金正恩发出贺电是在去年年中、朝鲜劳动党举行第七次全国代表大会之际。他当时说，“中朝之间的友谊是老一辈缔造的”，但没有提到中朝传统的“鲜血凝成的战斗友谊”。</p>
<p>这次的回函中，习近平则未提到中朝“友谊”，只提两国两党“关系”。</p>
<p>中国方面还未正式公布习近平回复金正恩的信函内容。</p>
<p>中国外交部发言人华春莹昨天在例行记者会上证实，习近平已复电向金正恩表示感谢，并说中朝是“近邻”，中方致力于同朝方发展两党两国之间的“传统友好关系”。</p>
<p>华春莹也尝试淡化中朝互致信函的意义。她说，中朝一直保持“正常交往”，围绕十九大召开，中共也收到“很多国家领导人和国际组织负责人发来的贺电”，金正恩只是其一，她认为媒体应“以正常心来看待”。</p>
<p>中国人民大学美国研究中心主任时殷弘向《联合早报》分析，种种迹象显示中朝关系目前处在历史最低点。</p>
<p>他指出，习近平和金正恩分别上台至今，都还未实现互访。中国对朝鲜一次又一次不顾中方反对持续发展核导计划感到非常不满；朝鲜则认为，中国实行越来越严厉和广泛的制裁，“同敌对势力要搞垮朝鲜制度的阴谋大同小异”。</p>
<p>时殷弘认为，习近平和金正恩此次沟通显示，双方还不愿让中朝关系走到绝境。</p>
<p>他说：“双方都保留了未来改善关系的余地，但这个空间跟历史上任何时期相比都更小，两国要显著改善关系还非常困难。”</p>
<p>有舆论指出，金正恩肯向习近平发贺电，再加上他没有在十九大期间试射导弹或进行核试验，已经是对北京释放极大的善意。</p>
<p>今年9月金砖组织厦门会议拉开帷幕、5月中国召开“一带一路”国际合作高峰论坛，以及4月习近平会见美国总统特朗普前夕，朝鲜都试射导弹或进行核试验。</p>
<p>不过，清华—卡内基全球政策中心研究员赵通分析，朝鲜选择核试或导弹试射日期，更多是基于天气等技术因素，而非政治原因。</p>
<p>他认为，朝鲜此轮近两个月的“平静期”，不一定是因为克制，而更可能是在对核导计划进行技术改良。</p>
<p>赵通说，朝鲜放弃核导计划“是毫无可能的”，他预计中美元首下周在北京会面，将很难就朝核问题取得突破性进展。</p>
<p>赵通说：“如果美国希望中方彻底切断朝鲜能源供应、或对朝进行全面经济封锁，成功的可能性是很小的。”</p>
<p>美韩一贯认为，要通过最严厉的制裁迫使朝鲜放弃核导计划，但中国强调，涉及普通民生的贸易不能被切断。中国也担心，金氏政权崩溃后可能带来难民潮和核污染。</p>
<!--pagebreak-->
</div>]]></description></item><item><title>肖捷任国务院副秘书长</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807973</link><author /><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807973</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（北京综合讯）中共十九大后持续进行人事调整，新华社昨天发布中国国务院任免国家工作人员的消息，中国财政部原部长肖捷被任命为国务院副秘书长。</p>
<p>此前，中共中央国家机关工作委员会网站显示，肖捷在10月已接替杨晶出任中央国家机关工委书记。中央国家机关工委是中共中央派出机构，而工委书记向来由国务院秘书长兼任，目前国务院秘书长一职由国务委员杨晶兼任，但杨晶在中共十九大上未当选为中央委员，外界预计，被任命国务院副秘书长的肖捷不久后将“转正”，正式出任国务院秘书长，负责国务院办公厅的日常工作。</p>
<p>国务院秘书长一职通常由国务委员兼任，此前历任国务院秘书长的杨晶、马凯、华建敏、王忠禹、罗干等人均为国务委员，外界预计，明年3月“两会”政府换届时，肖捷将晋升国务委员，成为国家领导人。</p>

<p>现年60岁的肖捷是辽宁开源人，任职财政部多年，又有国务院的工作资历，被认为既熟悉财经，又熟悉国务院的运作。</p>
<p>肖捷1982年在中国人民大学财政系毕业后便进入财政部，曾担任财政部综合计划司干部、综合司司长、国库司司长等职，2001年，年仅44岁的肖捷升任财政部副部长，2005年，肖捷离京调任中共湖南省委常委、副省长，两年后调回中央，担任国家税务总局局长。2013年，肖捷担任国务院副秘书长、机关党组副书记，2016年出任财政部部长。</p>
<p>担任财政部长期间，肖捷继续推进中国财税改革，包括强化地方政府债务管理、研究推进个人所得税改革等。</p>
<p>肖捷获最新任命后，意味着中国财政部长将易人，外界关注继任者将如何继续推进中国财税改革的同时，保持中国经济的增长。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>国务院昨天也任命刚卸任的中国驻新加坡前大使陈晓东为外交部部长助理。</p>
</div>]]></description></item><item><title>早说</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807974</link><author /><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807974</guid><description><![CDATA[None]]></description></item><item><title>韩咏红：民营企业家要多交税</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807975</link><author>韩咏红</author><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807975</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>早点</p>
<p>北看记</p>
<p>中共十九大落幕后，身兼全国政协常委的中国房地产大亨许家印本周在一场学习大会精神的讨论中说，十九大精神在企业落地生根，就要坚定不移地在党的方针路线指引下，专心专注、一心一意做好企业，多交税，多解决就业，多为社会创造财富。</p>

<p>自10月中十九大开幕以来，商界大佬们纷纷对十九大报告所勾画的中国远景做了表态。今年以来被不利消息缠身的大连万达集团董事长王健林，在十九大开幕当天就表态大力支持，强调企业家要“勇于承担社会责任，要共创财富公益社会。”</p>
<p>正在出差途中的阿里巴巴集团主席马云，也在开幕隔天从海外发出了学习中共总书记十九大报告的书面感想。</p>
<p>能说会道的马云这样归纳，“作为企业家，我们的地位不是来自财富排名，而是来自财富的担当”。而这份担当，根据他的感想，其中包括企业家要履行先富帮后富的责任，在解决十九大报告所提出的发展不平衡不充分方面，充分发挥企业家的积极作用。</p>
<p>除了在大会期间“发声”，十九大落幕后的一周以来，中国中央到各地区的工商联等部门都组织民企学习宣传贯彻十九大精神，各地民营老总们也都利用这些场合，做了各自的拥护表态。当然，最简单明了、一语中的的，恐怕还是许家印说的——民营企业家就是要办好企业、多交税、承担社会责任。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>站在民营企业家的角度，十九大报告中的一些表述，估计能够对他们起到一定的激励与“安心”作用。例如，十九大报告肯定要“激发和保护企业家精神，鼓励更多社会主体投身创新创业”，“支持民营企业发展，激发各类市场主体活力”，并明确宣示将坚持全面深化改革，“发挥市场在资源配置中的决定性作用、更好发挥政府作用”。</p>
<p>上述做法如果都落实无误，应该有利于市场经济在中国的发展，让善于在市场中创造财富的民企老总们，在中国的“新时代”下继续找到挥洒才华的空间。</p>
<p>但在另一方面，十九大报告也重点宣示，中共对当前中国的主要矛盾做了新判断。新判断认为，中国社会的主要矛盾已经转化为“人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾”；此外，报告明确“党是领导一切的”，这条政治原则后来写入了中共党章。</p>
<p>有关中国社会主要矛盾的构成因素，已经从社会生产力落后，转化为发展的不平衡不充分，这个判断应说是符合事实的。毕竟，经过这些年的快速发展，中国的生产力初步成体系，当前正从制造大国往制造强国的方向发展；但城乡差距、地区差距依然凸显，可见分配好财富的问题更重要了。</p>
<p>由此也可见，中国下来将以更大力度去调节财富分配的差距，迈近“共同富裕”的目标；为此，它依然需要企业家大胆创新，制造财富，“激发和保护企业家精神”；同时也确保一切在党的领导之下。在新时代下，民营企业主必须认同中共描绘的未来，配合中共的意志去实现民族复兴的蓝图，尤其不会被允许发展成可能影响政治的独立力量，或与个别官员私下勾结谋取私利。</p>
<p>从至今多名商界大佬的表态看，他们对这个局面早已心里有数。何况，当前许多富商巨贾的暴富之路也并非没有可疑之处，让他们多交税、参与社会公益，也是大快人心。</p>
<p>只不过，在中国当前的现实条件下，法律与行政体系对企业家合法权益的保护，包括涉及物权、财产权、知识产权等方面的保护存在许多问题。目前，民营企业贡献了中国国内生产总值的60%以上、税收的50%以上、就业的70%以上，已然是推动中国经济发展的重要力量，但长期以来，中国的政商关系不平衡，随着未来民企需要履行的社会与政治责任增多，新的局面将如何影响中国民营经济、以致中国经济的发展？这将是人们对“新时代”的另一个观察点。</p>
</div>]]></description></item><item><title>台“国舰国造”弊案 国防部被指严重疏失</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807976</link><author>黄顺杰</author><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807976</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>台湾行政院调查小组发表报告，直指国防部出现严重疏失，要求该部依调查检讨改进，并就相关人员违失部分查办。涉案的财政部下属第一商业银行也被点名，行政院已下令撤换该行董事长蔡庆年。</strong></p>
<p>因应台海军力失衡，台湾政府除承诺逐年增加国防预算，也积极落实防卫自主，但推动多年的“国舰国造”计划却爆出弊端，事件还越滚越大，卸任后被多起官司缠身的国民党籍前总统马英九也牵连其中，司法部门将接手查办。</p>
<p>经过19天的专案调查，由阁揆赖清德责成设立的行政院调查小组昨天发表99页的行政调查报告，直指国防部出现严重疏失，要求该部依调查检讨改进，并就相关人员违失部分查办。涉案的主要公股行库，即财政部下属的第一商业银行股份有限公司（简称一银）也被点名，行政院已下令撤换该行董事长蔡庆年。</p>

<p>这起弊案是因承造海军“猎雷舰”案的台湾庆富造船公司近月爆发财务危机而引发高度关注。猎雷舰案源于2009年，美国当时宣布对台出售含两艘鹗级猎雷舰的军售案后，台湾国民党政府也计划自行建造另六艘猎雷舰，此计划称为“康平专案”。</p>
<p>2013年，国防部开始办理采购作业，以建造商船起家的庆富公司隔年连同意大利造船公司Intermarine和美国军备商洛克希德马丁组成联合财团竞标，并靠着些微差距，以近350亿元（新台币，下同，约16亿新元）的价码击败由台湾国际造船公司领导的另一竞标团，成功夺下台湾近20年来金额最庞大的“国舰国造”采购案。</p>
<p>当时资本额仅5.3亿元的庆富公司，遂向一银和其他银行洽谈205亿元的融资案，却处处碰壁。主要办理这项联合贷款案的一银提出疑虑，指庆富负债比率偏高，资金薄弱，要求庆富采取自行增资等举措。</p>
<p>2015年9月，庆富资本额达30亿元后，再请一银评估联贷案，一银隔月召开董事会竟然通过，并于今年3月首次拨发联贷款项。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>根据行政院调查，庆富的联贷金额中，有49.33亿元流向海外五家可疑供应商，其中一家的账户更设在新加坡。此外，又有13亿元汇回庆富相关企业账户，涉及不实诈贷。随后，庆富财务开始出问题，该公司上月发函总统府等单位，要求提供纾困方案，否则“提出破产声请”，使外界再度关切起此案。行政院调查显示，参加联贷的台湾各大银行共计可能损失201亿元，最后或变成呆账。</p>
<p>近来受罢免案困扰的时代力量立委黄国昌，过去一周就在立法院猛追此案，结果案情越滚越大，更烧向前朝马英九政府。身为行政院调查小组一员的金融监督管理委员会主委顾立雄昨天证实，行政院在2015年9月曾以密件形式转发总统府关于庆富案的陈情信函致金管会，暗指马英九向一银“施压”。</p>
<p>但值得注意的是，现任总统蔡英文去年上任后，庆富也向总统府去函陈情，共计四次。</p>
<p>对于自己被影射介入联贷案，马英九昨晚出席一项公开活动后郑重表示，部分媒体名嘴以毫无事实根据的指控攻击他、抹黑他，但他对自己的清白非常有信心，绝对经得起检验。马英九办公室发言人徐巧芯也说，若有具体事证，欢迎外界向检调单位检举。</p>
<p>针对联贷案有无高层施压，领导行政院调查小组的副阁揆施俊吉昨天在记者会上说无法提供肯定答案，但会将相关资料与证据送交法务部进行司法调查。蔡庆年昨午则发声明说，办理庆富联贷案没有受到任何高层压力，会静待司法调查厘清真相。</p>
<p>根据行政院调查，国防部在采购作业中出现五大缺失，包括未确保庆富有相当财力和履约能力。国防部昨晚表示会认真检讨，若有疏失或不当必定究责，并会全力配合司法调查，若有违法绝不袒护。</p>
<p>行政院也发现一银存在五大疏漏，施俊吉形容一银“好像是打开金库，让庆富自己搬钱”，建议曾任财政部国库署署长的蔡庆年撤职。</p>
<!--pagebreak-->
<p>庆富案持续延烧，“国舰国造”计划首当其冲。正访问南太平洋邦交国的蔡英文昨天在所罗门群岛接受随行媒体访问时说，对于是否要放弃相关军舰的建造工程或找其他船厂承接，是专业决定，并非政治决定，她会责请海军进行专业评估后再决定。</p>
<p>蔡英文上任后，两岸关系僵滞，美国担忧台海军力失衡。蔡英文日前已承诺每年以2％幅度增加国防预算，并力推“国舰国造”和“国机国造”强化防卫自主。按原先进度，庆富须在今年底将首艘在意大利打造的军舰运回高雄组装完成，如今猎雷舰成军恐遥遥无期。</p>
</div>]]></description></item><item><title>他的拉面总长度 已可绕地球半圈</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807977</link><author /><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807977</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>45岁的兰建波（拉面男子）是西安红埠街上一家拉条子面食店老板，其独到的拉面手艺传承自母亲。昨天，在记者的镜头前，他和员工不出一分钟，就拉出两根约20米长的面条，粗细匀称。为保证质量，兰建波的小店每日只卖150碗左右拉面。入行二十余年来，他做出的拉面总长度超过2万公里，相当于绕地球半圈。（中新社）</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>港本土派议员出奇招 一地两检议案再受阻</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807978</link><author>易锐民</author><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807978</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><span class="byline">易锐民 香港特派员</span></p>
<p><span class="bylineemail">yikyms@gmail.com</span></p>
<p>香港本土派议员朱凯廸在立法会辩论高铁一地两检议案期间，又发奇招“拉布”，最终立法会主席梁君彦将闹事的民主党许智峯赶离会议厅，并暂停会议。建制派建议港府即时启动一地两检的“三步走”程序。</p>
<p>朱凯廸昨午突然根据议事规则第88条第1款，无需预告起立动议新闻界及公众人士离场。梁君彦征询法律意见后坦言，别无他法，须按议事规则处理。但其后又决定“剪布”，最终惹来泛民闹事。</p>

<p>该议事规则在立法会成立以来从未被引用过。政务司长张建宗谴责朱凯廸。但泛民称，虽然反对议案内容，他们支持有关做法。</p>
<p>朱凯迪表示，希望自己是历史上首位、也是最后一位提出该项议案的议员，强调泛民需在关键时刻顶住压力，捍卫立法会尊严。</p>
<p>泛民一方面“拉布”，同时在发言时又质疑港府是否以为支持票多，就要强行通过方案而不做咨询。</p>
<p>港府提出的高铁一地两检议案，若本周未能通过，最快本月中才能再次审议，为免夜长梦多，本星期已被视为“死线”。经民联议员梁美芬说，已有心理准备加时甚至通宵开会。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>她说，一地两检涉及重大公众利益，因此她也支持港府同步展开三步走程序，与大陆磋商一地两检安排的基本工作。</p>
<p>造价逾800亿港元（140亿新元）的广深港高铁，属北京高度关注的项目，广深段早于2011年通车，香港段的目标则是在明年第三季投入使用。</p>
<p>港府须在12月底寻求中国全国人大常委会作出决定，批准及确认一地两检的《合作安排》；届时，常委会将同时按《基本法》第20条，授权香港落实一地两检所涉事宜。时间已相当紧张。</p>
<p>“三步走”中的最后一步，是香港特区透过本地立法实施 。港府理论上毋需等待立法会无约束力决议案的结果，便能启动“三步走”，但有关方面仍希望做得更完满，顺利通过决议案，获得立法会背书。</p>
<p>正在北京访问的中澳法学交流基金会引述基本法委员会主任李飞指出，若港人仍是担心，可选择到皇岗口岸过关，不需使用一地两检。而且，因为有两制才有两检，两检本身已是尊重两制，否则只需一检。</p>
</div>]]></description></item><item><title>北京：港奏唱国歌须有礼仪</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807979</link><author>易锐民</author><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171103-807979</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><span class="byline">易锐民 香港特派员</span></p>
<p><span class="bylineemail">yikyms@gmail.com</span></p>
<p>北京表明，《国歌法》要有核心要素，包括奏唱国歌时要有一定礼仪，例如未来在香港马场奏国歌时，场内马迷要站立；不可“二次创作”等。中联办则指出，香港已重新纳入国家治理体系的新定位。</p>
<p>中澳法学交流基金会访京团昨与基本法委员会主任李飞会面，会后团长马恩国引述李飞指出，《国歌法》列入《基本法》附件三后，香港应按照本地实际情况立法，但立法时必须保留五项核心要素。</p>

<p>这当中包括，奏唱国歌时要有一定礼仪并肃立，也要有强制性的中小学国歌教育，但并非要学生背诵歌词，而是要令他们明白歌词有中华民族抗日精神的背景。</p>
<p>另外，奏唱国歌时曲谱要按《国歌法》附件订明的标准、不可作商业用途、不可改音改词。至于在公开场合污辱国歌的行为，例如在球场嘘国歌，必须有规定处理。</p>
<p>马恩国指出，李飞并无提及追溯期，但声言若香港没有行政处分，就应处理如何以刑事处罚代替大陆法律中的行政拘留。</p>
<p>香港行政会议成员汤家骅认为，当《国歌法》纳入《基本法》附件三后，就成为香港法律一部分，这期间已可执法。他希望港府表明不会在本地立法前的灰色地带执法，否则将产生复杂法律问题和社会行为准则问题。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>港大法律学者张达明则作出反驳，强调《基本法》18条要求全国性法律须在本地立法后才实施，除非中央最终透过人大释法。他说，《国歌法》作为全国性法律，并非全套语言都能直接套用在香港，在香港实施时需时间适应。</p>
<p>无论如何，《国歌法》相信未必能如建制派所愿，在本地“从速从严”立法，因香港有既定程序，而高铁“一地两检”议案还在立法会被“拉布”，加上建制派和泛民还要在修改《议事规则》上大斗法。</p>
<p>香港理大昨天公布的调查结果显示，有七成受访中学生表明不信任中国大陆政府，比对香港泛民及建制派政党的不信任度更高。理大应用社会科学系讲座教授石丹理认为，香港学生对大陆的认知不足，应多去大陆看看。</p>
<p>他说，许多国家均有国民教育，而香港曾长期被殖民，在推动国民教育上有一定难度，然而，不能因反对而不做。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">中联办主任称香港<br/>
已重新纳入国家治理体系</span></h3>
<p>另一方面，香港中联办主任王志民在博鳌亚洲青年论坛发表近50分钟演说，强调习近平的中共十九大报告将“一国两制”列为新时代坚持和发展中国特色社会主义14条基本方略之一，将香港提升到治国理政的层次。</p>
<p>他认为，粤港澳大湾区应成为一个共同家园，以及青年创业就业的乐土，“如能对这个共同家园培养出新的优越感，所谓香港被‘边缘化’的担忧，大可不必。”王志民也说，中共已拥有强大的凝聚力、创造力、战斗力、领导力和影响力。</p>
</div>]]></description></item><item><title>港府： 尽快启动《国歌法》在港立法</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807685</link><author>易锐民</author><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807685</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>香港政制及内地事务局长聂德权说，将尽快启动本地立法及咨询工作，但目前未有具体细则和时间表，也未决定是否设追溯期。但将兼顾人权法案的相关条文。</strong></p>
<p><span class="byline">易锐民 香港特派员</span></p>
<p><span class="bylineemail">yikyms@gmail.com</span></p>
<p>北京昨起审议《国歌法》纳入香港和澳门《基本法》附件三，和将侮辱国歌行为入刑法等修法草案。港府表示，香港将尽快启动本地立法，立法时将参考目前国旗国徽的法例，根据相关法例，一经定罪可被罚款5万港元（8719新元）及监禁三年。</p>

<p>近几年来，一些香港足球迷在出席世界杯外围赛与其他赛事时，屡屡在赛前奏国歌的环节举牌抗议并喝倒彩。亚足联前天才向香港足球协会提出警告，指香港球迷10月10日在香港对阵马来西亚的亚洲杯预选赛现场奏国歌仪式上报以嘘声，违反了亚足联纪律和道德规范。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">《国歌法》将纳入港澳基本法附件三</span></h3>
<p>中国全国人大常委会今年9月1日审议通过了《国歌法》，但该法尚未在香港实施。人大常委会目前正在北京开会，审议包括将《国歌法》纳入港澳《基本法》附件三和将侮辱国歌行为入刑等修法草案。会议将开至本周六（4日），预料各项草案将于当日通过。</p>
<p>人大常委会建议于刑法修正案中，将侮辱国旗、国徽与国歌刑罚看齐，情节严重者判处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。</p>
<p>香港政制及内地事务局长聂德权昨天说，将尽快启动本地立法及咨询工作，但目前未有具体细则和时间表，也未决定是否设追溯期。他说，本地立法将以符合香港宪制及法律制度的方式实施，包括兼顾人权法案的相关条文。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>他补充，港府将透过教育及推广《基本法》等，加强港人对国旗、国歌、国徽的尊重。对于小部分港人的行为或情绪，表现出对国歌不尊重，他感到非常遗憾，但相信透过法律及相应罚则进行规范，是有效的方法。</p>
<p>聂德权也认为，一般而言，现实世界的法律会按照实际情况，适用于互联网世界，并重申港人应合法使用互联网。</p>
<p>人大常委会法制工作委员会副主任张荣顺，前天在北京向常委会说明追究侮辱国歌行为刑事责任的刑法修正案草案时指出，国歌与国旗、国徽一样，都是宪法规定的国家象征和标志，维护国歌尊严就是维护国家、全体人民的尊严。</p>
<p>据官媒报道，修正案草案拟在刑法第299条中增加一款作为第二款，将该条修改为：在公共场合，故意以焚烧、毁损、涂划、玷污、践踏等方式侮辱中华人民共和国国旗、国徽的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利；在公共场合，故意篡改中华人民共和国国歌歌词、曲谱，以歪曲、贬损方式奏唱国歌，或者以其他方式侮辱国歌，情节严重的，依照前款的规定处罚。</p>
<p>张荣顺并批评近年香港发生的一些不尊重国歌的事件，挑战“一国两制”原则底线，为有效防止并处理这类行为，将《国歌法》列入香港《基本法》附件三，在香港特别行政区实施，更加具有迫切性和现实重要性。</p>
<p>香港公民党立法会议员郭荣铿表示，《国歌法》在香港立法时，若没清楚定义何谓尊重和侮辱国歌，日后会出现很多问题，建议港府在当地立法时，应展开三个月公众咨询。</p>
<p>《国歌法》在香港立法比较引起争议的一点，是应否有追溯期。前香港警务处长李明逵认为，《国歌法》应设立追溯期，并呼吁港青看问题不要太肤浅。他说，“港独”只是一小撮不了解历史的港青提出，也可能受人唆摆。“港独”不但违反《基本法》及不可行。作为中国人，也于情不合。</p>
<p>相对香港，澳门行政法务司长陈海帆就表示，《国歌法》将来写入澳门《基本法》附件三后，相信在当地做相关立法工作时，“不会太困难”。</p>
</div>]]></description></item><item><title>首个跨地环保机构 京津冀环保局年内成立</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807686</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807686</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（北京综合讯）中国环保部透露说，中国首个为重点解决区域大气环境问题所设的跨地区环保机构——京津冀大气环保局，将于2018年以前完成组建。</p>
<p>据《中国证券报》昨天报道，环保部等多部委今年8月曾明确提出，环保部、中央机构编制委员会办公室和京津冀及周边地区相关省级人民政府要加快落实《设置跨地区环保机构试点方案》（《方案》），开展设置跨地区环保机构试点，重点解决区域大气环境问题。</p>
<p>据悉，《方案》已向北京、天津、河北三地征求了意见，征求意见稿中明确该机构名为京津冀大气环境保护局，机构设在环保部。</p>

<p>环保部新闻发言人刘友宾前天在例行发布会上表示，设立跨区域跨流域的环境保护机构，目的是在京津冀地区制定统一的规划、标准、环评、监测以及执法机制，强化京津冀地区大气污染防治。</p>
<p>目前环保部正在积极推进，由于涉及面宽，需要一定程序后才能发布。</p>
<p>报道还引述环保部透露，根据中央部署，2018年以前将组建跨区域跨流域的环境保护机构。这意味着除了京津冀大气环保局，中国还将出现其他跨流域的环保机构。</p>
<p>刘友宾表示，环保部将继续开展京津冀及周边地区大气污染防治强化督查。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>当局同时还将组织对第一批、第二批督察发现的一些突出问题整改情况，开展点穴式督察和“回头看”。</p>
<p>京津冀地区长期以来饱受烟雾侵扰，环保部上周六（10月28日）发布中国重点区域和74个城市空气质量状况显示，9月空气质量相对较差的后10位城市中，河北占了六席，北京及天津也榜上有名。</p>
<p>路透社引述学术研究显示，约三分之一飘过北京的烟雾都源于毗邻的河北省；该省是中国最大的钢铁生产地区，此外也是主要的水泥生产地。</p>
<p>另一方面，刘友宾在会上通报称，10月1日至27日，京津冀及周边地区“2+26”城市PM2.5平均浓度为每立方米62微克，同比下降4.6%，区域空气质量稳步改善。下一步将确保实现今年10月至明年3月“2+26”城市PM2.5平均浓度和重污染天数都同比下降15%以上的目标。</p>
</div>]]></description></item><item><title>早说</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807687</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807687</guid><description><![CDATA[None]]></description></item><item><title>游润恬：17大汉开花店的苦衷</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807688</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807688</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>早点</p>
<p>北京一叶</p>
<p><span class="byline">游润恬</span></p>

<p><span class="bylineemail">yewlt@sph.com.sg</span></p>
<p>江苏常州一家花店最近火了，被多家媒体报道，故事卖点是：17名退伍兵开花店，用军事化管理确保花的品质，并且相约30岁前不娶。</p>
<p>这是一则第一感觉又逗趣又暖心的新闻。花店把它的故事制作成视频。24岁的毛云清当了两年兵后退伍回家决定开花店，同个部队的战友陆续跟过来一起创业，现在花店成员共17人，来自四川、江西、广东、河南、黑龙江等大江南北11个省市，年龄介于21岁和28岁。</p>
<p>开店初期，他们十几个彪形大汉站在店内不苟言笑，眼神冷峻，气氛严肃，女生不敢进店，以为是“黑店”。</p>
<p>不过他们巧妙地把退伍兵的身份转换成卖点。毛云清在视频中介绍：“每个军人都有强迫症，在部队时叠被子，看到一点褶皱就要去拉平，我们不允许顾客收到的花，有一片花瓣有问题。”谁一不留神犯错，会被罚做俯卧撑或跑五公里。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>视频介绍，店员们还保留许多部队生活的习惯，例如统一着装、每天早晨跑步、扛圆木等，目的是为了“在高强度工作中保持健康体魄”。他们吃住基本在一起，来自外地的店员不是住花店就是租房睡大通铺。</p>
<p>毛云清在视频中强调，粗汉也能干细活。战友们穿着橄榄绿T恤、迷彩裤和黑色军靴，剪了平头，一副刚强勇猛的样子，但手里拿着的不是冲锋枪，而是粉红色剪刀，戴着粉红色手套，小心翼翼地修剪玫瑰枝叶。</p>
<p>在视频的结尾，毛云清说，他和兄弟们在部队时同甘苦共患难，情义非凡，相信如果“以军人的姿态来做这件事，一定能够成功”。他们的目标是建立婚礼活动策划团队，为了不让感情影响事业，相约30岁前不结婚。</p>
<p>看完视频，忍不住想为这几名积极向上的阿兵哥点赞。看着他们还未退去稚嫩的脸，满满的正能量，我不怀疑他们的诚意和努力。</p>
<p>不过，还是感到一点点心酸。这则新闻从侧面反映出中国部分退伍青年就业难的问题。</p>
<p>如果就业机会充裕，退伍后早就各奔东西，各自发展，何必17人一同开花店？需要卖多少束玫瑰，才能赚回所有人的工资？</p>
<p>毛云清接受《南方都市报》访问时坦承，花店运营两年多还没真正赚到钱，店员们也还没领到工资，基本都靠兼职生活。由于人多可以轮班，工作一天休息一天，店员在休息日做兼职，例如送快递、在工厂打零工、为企业做军事化培训等。</p>
<p>据了解，中国军人在部队服役满12年后可选择转业，接受部队安排的工作。只服役两年、五年或11年的军人，退伍后不会被安排工作，但可以在部队的资助下接受技能培训。中国经济在快速转型，军人在部队期间容易与市场的步伐脱节，适应能力强的人退伍后可以很快上轨道，适应得较慢或来自经济欠发达地区的人，则面对空有精力无事干的苦恼。</p>
<p>个人觉得，所谓30岁前不结婚的承诺，虽然用意是为了表示胸怀大志，但多少带有一丝无奈和遗憾。毛云清向《南都》坦承，很多战友当了两年兵回家后，发现曾喜欢的姑娘已名花有主了，或是收到曾经交往的女友寄来的喜帖。中国男生找对象本来就吃了性别比例（男多女少）的亏，把最宝贵几年青春献给部队的男生，更是比其他男生输在时间的起跑线上。</p>
<p>对这家花店的店员，我还是乐观的。他们找到了有别于其他花店的定位，有效地通过视频和社交媒体引起关注，推销自己，这种技巧在新型经济中必不可少，放诸四海而皆准。就算花店最终不成功，相信他们转到其他领域也可以有所作为。祝福他们事业、婚姻两全！</p>
</div>]]></description></item><item><title>前伙伴曲龙吁美遣返郭文贵</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807689</link><author>游润恬</author><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807689</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>有记者问曲龙，特朗普即将访华，是否有中国公安局或相关部门的人与曲龙协商，趁这个时候呼吁美国遣返郭文贵。曲龙否认其记者会与特朗普访华有关。</strong></p>
<p><span class="byline">游润恬 北京特派员</span></p>
<p><span class="bylineemail">yewlt@sph.com.sg</span></p>
<p>流亡富商郭文贵曾经的商业伙伴曲龙昨天召开记者会，再次呼吁美国政府遣返郭文贵。美国总统特朗普下周访华，中国一直希望美国遣返郭文贵，不过曲龙否认此时发出呼吁与中国官员或美国有关。</p>

<p>昨天是曲龙获释的第50天。他在2012年被控侵占郭文贵的股权和房产，被判15年有期徒刑。今年9月，在他服刑六年五个月后，河北省高院推翻原审判决，改判他无罪。</p>
<p>47岁的曲龙在北京崇文门诺富特酒店，与律师穆峰和翻译一起会见中外约十家媒体。整场70分钟的记者会办得相当专业，有人对曲龙和记者们进行全程录像，有专人代他分发材料给每名记者，材料厚达49页，中英双语兼具，题为“我与郭文贵的恩怨纠葛”。记者会上还有蛋糕和茶水招待。</p>
<p>曲龙以平稳、克制的语气，念着桌上的讲稿，细述他接受媒体采访的目的、他与郭文贵认识及合作的过程、郭文贵诬告陷害他的原因和过程。他表示，郭文贵害他蒙冤入狱，害他和家人失去全部财产和收入来源，让他的500名员工失去工作，他要对郭文贵启动刑事控诉，民事追讨至少11.6亿元人民币（2.4亿新元）财产。</p>
<p>曲龙是北京政泉置业有限公司原执行董事，因经营修车厂并与郭文贵共同喜欢汽车运动而结识。两人有生意来往，一度关系很好，但因收购天津华泰公司一事产生纠纷，相互设防，最后翻脸。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>曲龙上个月获释后已接受《新京报》、路透社等多家媒体的访问，昨天的内容与之前受访时所说的大致重复，令在座媒体不是很清楚他此次再开记者会是要透露哪些新的信息。</p>
<p>被问及特朗普即将访华，是否有中国公安局或相关部门人士与曲龙协商，趁此时呼吁美国遣返郭文贵时，曲龙否认特朗普访华与此次记者会有关。</p>
<p>他说：“我明确告诉你，没有任何公安机关、政府部门要求我这么做。我就是要通过媒体发声，让美国政府、美国人民认识到，郭文贵是什么样的人，他就是红通罪犯、诈骗犯、强奸犯！不要让无辜的人再受他的骗、上他的当、受他的害。”说到这里，他的情绪终于激动了。</p>
<p>有中国记者问他，如何理解郭文贵在社交媒体上经常提到的“老领导”。曲龙说，明眼人都能看出来郭文贵是弄虚作假，胡说八道。他举例说，一次河南郑州某领导去郭文贵北京的家吃饭，郭对别人说某国家领导人的夫人要到他家来游泳，请他们回避。“他经常拿领导人炫耀，装成所谓的财富光环背后的政治光环。”</p>
<p>“红色通缉犯”郭文贵最近四面楚歌，美国华人团体10月27日再次上街抗议，要把他驱赶出美国；还有人10月25日在白宫请愿网站发起联署，促请特朗普调查郭文贵并遣返中国，现已有逾3万人签名。</p>
<p>郭文贵逃到美国后便用社交媒体对中共个别领导人进行所谓的爆料和抨击。上个月在中共十九大召开前，面簿、推特、YouTube等社交媒体暂停了郭文贵的账号，使他全面禁言。</p>
</div>]]></description></item><item><title>公羊父子产奶 远近访客称奇</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807690</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807690</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>河北石家庄南铜冶村民赵彦宁饲养了一头公羊（左一），主要用来给母羊配种，更神奇的是，这头公羊竟然还能产奶，因此成为当地远近闻名的“明星”，经常有人特地来参观。产奶公羊的“儿子”（被抱起来的羊）现在也出现与父亲同样的双性特征。（中新社）</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>中央政法委领导班子基本敲定</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807691</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807691</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><span class="byline">于泽远 北京报道</span></p>
<p>中共政治局委员郭声琨、河北省委原书记赵克志前天分别以中央政法委书记、公安部党委书记身份亮相，显示新一届中央政法委领导班子已基本敲定。预计赵克志将在明年3月“两会”（全国人大、全国政协年会）上被任命为国务委员兼公安部长。</p>
<p>中央政法委主管公安、司法和国安各部门，是中共维护政治和社会稳定的主要力量。其中，公安部在政法系统中又属重中之重，公安部长不仅由国务委员兼任，连续三届中央政法委书记也都是由公安部长接任。</p>

<p>这三任中央政法委书记分别是周永康、孟建柱和郭声琨。周永康担任过中共政治局常委，2015年因受贿、滥用职权、故意泄露国家秘密罪被判处无期徒刑。2012年中共十八大后，中央政法委书记不再由政治局常委担任，显示政法系统在党内地位有所下降。</p>
<p>中共十九大上月闭幕后，孟建柱到龄退休，郭声琨出任十九届政治局委员、中央政法委书记。</p>
<p>郭声琨前天首次以中央政法委书记身份公开亮相，主持召开了中央政法委员会全体会议。</p>
<p>参加会议的中央政法委委员包括：最高人民法院院长周强、最高人民检察院检察长曹建明、公安部党委书记赵克志、中央政法委秘书长汪永清、国家安全部长陈文清、司法部长张军、中央政法委委员陈训秋、武警部队司令员王宁、公安部副部长黄明。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>郭声琨在会上强调，政法系统要深入肃清周永康的流毒影响，不断强化忠诚核心、拥戴核心、维护核心、捍卫核心的思想自觉、政治自觉、行动自觉，在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上，同以习近平为核心的中共中央保持高度一致。</p>
<p>郭声琨还表示，要始终把维护国家政治安全特别是政权安全、制度安全放在第一位，严密防范、坚决打击各种渗透颠覆破坏活动、暴力恐怖活动、民族分裂活动、宗教极端活动，坚决捍卫中共的领导和社会主义制度。</p>
<p>据了解，中共十九大后还会有系列人事变动，中央政法委委员也将有所调整。在明年3月举行的“两会”上，包括最高法院、最高检察院等部门的主要负责人，也有可能调整。</p>
<p>64岁的赵克志明年3月将升任国务委员兼公安部长，进入“党和国家领导人序列”。赵克志曾在山东、江苏等地工作，2010年出任贵州省长，在时任中共贵州省委书记栗战书领导下工作。栗战书现任中共政治局常委，在常委中排名仅次于习近平和李克强。</p>
<p>不过，由于年龄因素，赵克志五年后接任中央政法委书记的可能性不大。</p>
</div>]]></description></item><item><title>全球最大学术出版集团 在中国封锁千篇文章</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807692</link><author>　　（北京综合讯）全球最大的学术图书出版商集团施普林格·自然（Springer Nature）昨天宣布，为遵守法规，在中国撤下少量文章，并表示这是遗憾但必要之举。, 　　据路透社报道，总部设在德国、出版《自然》《科学美国人》等著名科学期刊的施普林格·自然在一份声明中说，其少于1%的内容在中国受到“限制”。, 　　该声明称：“这项行动是非常令人遗憾的，但我们仍已这么做，以防止对我们客户和作者造成更大的影响。”声明坚称：“这不是编辑审查制度，并不会影响我们在世界其他地方发布或获准访问的内容。这是为遵守特定的当地规定，在中国做出涉及在地内容的决定。”, 　　《金融时报》指出，施普林格·自然在中国境内封锁了至少1000篇学术文章，成为屈从于中国越来越强硬的审查要求的最新一家国际公司。, 　　据报道，上述文章均出自施普林格·自然旗下的《中国政治学期刊》和《国际政治学》，含“台湾”“西藏”和“文化大革命”等被中国当局认定为政治敏感的关键词。, 　　施普林格·自然在声明中也称，如果不封锁部分内容，该公司将面对全部内容都被屏蔽的“非常真实”风险，而公司不认为在中国被禁止发布内容，符合其作者、客户、科学界、学术界和推动研究的利益。, 　　此前，剑桥大学出版社旗下的《中国季刊》网站今年8月曾配合中国官方要求，撤下300余篇被中方认为课题敏感的论文。, 　　消息在社交媒体传开、经西方媒体报道后，引起轩然大波。在西方学界严厉谴责下，剑桥出版社后将上述文章都“解封”。</author><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807692</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>这项行动是非常令人遗憾的，但我们仍已这么做，以防止对我们客户和作者造成更大的影响。这不是编辑审查制度，并不会影响我们在世界其他地方发布或获准访问的内容。这是为遵守特定的当地规定，在中国做出涉及在地内容的决定。</p>
<p>——施普林格·自然声明</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>蔡英文访所罗门群岛 当地政府正濒临瓦解</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807693</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807693</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>速读中华</p>
<p>（台北综合讯）台湾总统蔡英文昨午飞抵南太平洋邦交国所罗门群岛，但抵境前该国政局出现不稳引起关注。</p>
<p>台国安局长彭胜竹同日在立法院表示，所罗门群岛无论是现任执政团队或倒阁派，在外交上都支持台方，因此台所邦交和蔡英文的安危都没问题。</p>

<p>综合台媒报道，包括所国副总理马朗嘉在内的九名阁员上周六（10月28日）相继请辞，并计划在下周对该国总理苏嘉瓦瑞进行不信任表决，让其领导的联合政府濒临瓦解。</p>
<p>上述消息在台引发舆论质疑蔡英文此时到访是否适宜，以及对其人身安全的关注。</p>
<p>在蔡英文出访前“踩线”的彭胜竹表示，事前已掌握所国政情不稳，只是没想到倒阁事件这么快就发生。</p>
<p>至于蔡英文今天将在所国国会发表演说，彭胜竹表示，虽然该国国会目前休会，但议员们仍决议召开临时会到场，表达对台方的支持。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>蔡英文前天在另一南太平洋邦交国马绍尔群岛国会演说，并当场宣布将给予包括该国在内的台湾六个太平洋友邦国民一致的免签证待遇。</p>
<p>国民党立法院党团昨天谴责外交部与国安单位事前“资讯搜集不足”，让总统有身陷险境之忧，事后又有粉饰太平之嫌，要求随团出访的外长李大维返台后，应至立院做完整说明。</p>
</div>]]></description></item><item><title>留学北京又一台生 公开表示要加入中共</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807694</link><author /><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171102-807694</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（台北综合讯）台湾昨天又有在中国大陆留学的学生公开表示想要加入中共，引发舆论关注。</p>
<p>综合台媒报道，北京大学国际关系学院台籍博士生张立齐昨天在观察者网发文，披露自己从2014到2016年每年都向中共交入党申请书，并参与党课培训、进行思想汇报。他说自己周围很多认同中共的台湾青年，也都自觉贯彻落实中共纲领、章程、决定和纪律。</p>
<p>张立齐表示，每次谈到自愿加入中共一事，就会有人说台湾政府会取消他的台湾户籍，还要罚钱，甚至有人恐吓说要是敢回台就要“抓去关”。他认为，台湾整体仍未走出“恐共”“反共”心理，导致台湾集体对中共的恐慌。</p>

<p>绿委王定宇昨天则在面簿上批评张立齐，质疑他读到博士，却不知道“刘晓波零八宪章”、无视“网络管制”等，还以“台湾言论不自由、思想被垄断”为由想加入中共，难道是要证明“脑袋进水”吗？</p>
<p>此前，高雄土生土长的中共十九大代表卢丽安，以及表明想加入中共的北大台籍学生王裕庆，都先后在台引发热议。</p>
<p>出版人兼作家颜择雅说，像卢丽安“这种特意挑出来做样板的”，模样好不好，讲话得不得体，都非常重要。她吐槽王裕庆与张立齐，指他们的资历、相貌、谈吐不可能让中共看上眼。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>习近平率新届政治局常委 到上海和嘉兴 “寻根”</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807412</link><author>于泽远</author><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807412</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>中共总书记习近平等政治局七名常委昨天先后到上海和浙江嘉兴南湖，集体瞻仰中共第一次全国代表大会（简称“一大”）会址以及南湖红船。北京分析人士认为，中共十九大刚刚结束，习近平率新一届政治局常委专程瞻仰象征中共诞生的一大旧址，意在宣示中共将不忘初心，牢记使命，向“两个一百年目标”前进。</p>
<p>中央电视台画面显示，习近平昨天在中共一大会址与李克强、栗战书、汪洋、王沪宁、赵乐际、韩正一起举起右手，齐声念出中共入党誓词，誓词包括“随时准备为党和人民牺牲一切，永不叛党”。</p>
<p>中共将在2021年迎来建党100年纪念，习近平已几次强调，届时将全面建成“一个也不能少”的小康社会。中共十九届政治局常委会将跨越建党百年这一时间节点，迎来习近平为中共规划的第二个百年奋斗目标，即2049年中共建国100周年时，把中国“建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国”，也就是习近平经常提到的“中国梦”。</p>

<p>因此，习近平率政治局常委到上海和浙江嘉兴“寻根”，不仅是缅怀过去，更是着眼未来。这一动作可以将中共当年建党的初心与两个一百年目标串联起来，展示习近平率领中共“实现中华民族伟大复兴的中国梦”的决心。</p>
<p>1921年7月下旬，在苏联领导的共产国际代表的指导下，中共一大在上海法租界贝勒路树德里3号（现黄浦区兴业路76号）举行。7月30日晚，因遭到法租界巡捕袭扰，中共一大代表被迫转移到浙江嘉兴南湖一条小船上继续开会。</p>
<p>中共一大的中心议题是正式建立中国共产党。参加一大的代表只有13人，代表全国50多名党员，中共开国领袖毛泽东参加了一大。</p>
<p>2012年11月29日，中共十八大刚结束半月，习近平等七名政治局常委集体到中国国家博物馆参观《复兴之路》展览。习近平在参观中正式推出了“中国梦”概念。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>经过五年打拼，习近平在全党的威望迅速提升。在上周闭幕的中共十九大上，习近平宣布中国进入了新时代，“习近平新时代中国特色社会主义思想”也被写进党章，十九届中共政治局大多数成员也深得习近平的信任。</p>
<p>十九届中共政治局10月27日召开首次会议，强调学习宣传贯彻中共十九大精神是当前和今后一段时期全党全国的首要政治任务，要求将学习的着力点“聚焦到习近平总书记是全党拥护、人民爱戴、当之无愧的党的领袖上”。</p>
<p>据湖北官媒《长江日报》报道，中共湖北省委副书记、武汉市委书记陈一新昨天上午在市委理论学习中心组专题会上强调，“全党全国全军有习近平总书记这一伟大领袖的掌舵领航是时代之福、中国之福、人民之福”。</p>
<p>10月18日，陈一新在十九大湖北代表团讨论中就率先提出习近平“是全党全军全国人民的伟大领袖”。</p>
<p>1976年毛泽东逝世后，中共中央主席华国锋一度被颂为“英明领袖”。但邓小平成为最高领导人后，中共在正式文件中不再使用“领袖”一词，以防止党内重新出现个人崇拜。</p>
<p>“伟大领袖”再现中共政治语境引起一些关注。有关人士指出，去年中共十八届六中全会通过的《关于新形势下党内政治生活的若干准则》明确规定，“对领导人的宣传要实事求是，禁止吹捧”。但“伟大领袖”是否属于吹捧，目前还不好断言。</p>
</div>]]></description></item><item><title>学者： “一带一路”写入党章重要性显著提高</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807413</link><author>林展霆</author><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807413</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>北京师范大学一带一路研究院院长胡必亮分析，简而言之，一带一路倡议纳入党章后，其定位从国家倡议转为党的倡议，在党领导一切的前提下，一带一路的长远性、重要性和全局性都将显著提高。</strong></p>
<p>中国国家级发展倡议“一带一路”上周被赋予历史性新定位——中共十九大修改的党章中，“推进一带一路建设”连同多项治国论政内容被写入其中。虽然只是短短八个字，但受访学者指出，一带一路倡议的长远性、重要性和全局性都将因此显著提高，以期更好地落实中国下个发展阶段和平崛起的目标。</p>
<p>中共十九大上周二（10月24日）闭幕时审议通过对党章的修改，将习近平新时代中国特色社会主义思想中，经济发展、社会治理、党建、外交等多个领域的理念写入党章。</p>

<p>令一些观察家颇感意外的是，修改后的党章具体提及2013年以来中国力推的一带一路倡议，写道：“遵循共商共建共享原则，推进一带一路建设。”</p>
<p>北京师范大学一带一路研究院院长胡必亮接受《联合早报》访问时分析，简而言之，一带一路倡议纳入党章后，其定位从国家倡议转为党的倡议，在党领导一切的前提下，一带一路的长远性、重要性和全局性都将显著提高。</p>
<p>从长远性看来，胡必亮指出，一般政策或倡议都有可能在提出后发生变化，但一带一路写入党章，意味着它被赋予更强的制度和组织保障，中共也将在相当长的时间内协调各种资源，继续执行这项倡议。</p>
<p>中国人民大学国际关系学教授王义桅进一步指出，过去四年来，有舆论质疑一带一路是为短期内输出中国国内产能过剩而设，但如今写入党章说明了，这项倡议必须长期贯彻落实，更与中共“两个一百年”的目标——2021年建党100周年前全面建成小康社会、2049年建国100周年前建成社会主义现代化强国——密不可分。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">体现国际影响力加强</span></h3>
<p>其次，从重要性角度分析，一带一路转而由党主导，意味着其行政级别提高，而党的动员能力更强大，可继续投入更多资源。</p>
<p>王义桅认为，一带一路由党主导后，领导班子可能出现的一项具体变化是，目前由国务院副总理张高丽领导的“一带一路建设工作领导小组”或随之升级，不排除由中共总书记习近平本人亲自接任组长，以示对此倡议的重视。</p>
<p>一带一路重要性的提升也体现于其国际影响力的加强。党章中，“推进一带一路建设”出现在阐述中共外交与国际事务立场的段落，有分析认为，这意味着一带一路作为扩展中国影响力外交工具的重要性将提高。</p>
<p>重庆大学经济与工商管理学院经济学教授蒲勇健受访时解释，中国接下来要实现从“富起来”发展至“强起来”的目标，一定要能与国际社会互动，并利用强大的经济实力带动周边国家发展，从而展现中国的民族文化和精神。他认为，一带一路是达致上述目标的关键途径，更凸显其写入党章的重要性。</p>
<p>最后，从全局性角度看来，王义桅认为，将一带一路写入党章，有助于集中统一各地方政府的思想认识，纠正一些理解错误。</p>
<p>他举例说：“一些地方政府还是把一带一路理解为原来改革开放的模式，需要中央给予优惠政策，但实际上，现在不是等着中央给了，而是（各地方）自己跟外国政府打交道，谈合作项目，这样一种思路。”</p>
<p>蒲勇健则指出，目前不同省市推动一带一路发展的做法太多，各地之间的竞争有时甚至造成经济效益相互抵消。</p>
<p>他举例说，目前重庆、成都、西安等省市都开辟了中欧班列通道，竞争激烈，但实际上一些班列运载量很低，运行更多是为争夺领先优势或追求某些指标，是“不正常”的现象。</p>
<p>他因此认为，一带一路写入党章后，如果有更统一的指导方针贯穿各地发展策略，将减少不必要的恶性竞争，提高资源配置的效益，并缩小区域之间的不平衡发展。</p>
<p>蒲勇健评估，习近平从2012年上任以来，对腐败问题等历史遗留的一些不良现象进行整顿，而随着这方面工作初步完成，十九大后要完成的“大事”还很多，包括实现民族复兴、和平崛起等梦想，一带一路便是实现这些目标的具体途径。</p>
<p>他认为，反过来看，一带一路写入党章也反映出中共对自身设下的新要求，尤其是要学会与世界其他国家打交道。</p>
<p>他说：“一个大国的执政党必须更多元化，而面向未来的世界，必须革新一些观念和容纳多元的世界文化，这对未来党的改革，将起着理论的前提依据。”</p>
</div>]]></description></item><item><title>早说</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807414</link><author /><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807414</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>我们不会今天加入一个国际协定，明天又退出，我们也从未退出过任何联合国机构。所以哪个国家不遵守国际秩序，大家回去查查自己的记录就知道了。如果一方面在自身承担的国际义务上不断倒退，一方面还在批评别人，恐怕会成为国际上一个笑话。</p>
<p>——对于中国被批不尊重国际秩序，中国驻美国大使崔天凯前天不点名反批美国，表示中国参加了联合国为核心的众多国际机制和国际条约，并作了严肃承诺。美国早前宣布退出联合国教科文组织和巴黎气候协定。</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>戴庆成：香港再现越南难民潮？</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807415</link><author>戴庆成</author><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807415</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>早点</strong></p>
<p><strong>港澳突搜</strong></p>
<p>上周五（10月27日），香港发生了一宗不大不小的新闻，就是警方在港岛海边一带大规模搜索，拘捕了14名越南人蛇及五名蛇头。</p>

<p>说这则新闻不大，是因为近年不时有外国人偷渡到香港，港人已见怪不怪。说它不小，是因为这次行动是由警方有组织罪案及三合会调查科部署，然后联同水陆军装警员，逾150名警员在飞行服务队直升机的协助下，进行海陆空大搜捕。从电视新闻画面所见，搜捕行动浩浩荡荡，颇有电视剧集画面的感觉。</p>
<p>过去几年，越来越多来自不同地方的人偷渡到香港，自称难民，希望拖延留港时间做黑工，令港府相关开支大增，也衍生出各种社会问题。但许多人不知道，来港最多的所谓“难民”，竟然是越南人。</p>
<p>港府公布的最新数据显示，今年头七个月，香港截获的非华裔非法入境者有551人，平均每个月约有79人。这些偷渡客以来自越南的居多，占了整体的六成七，其次是占比一成三的巴基斯坦人。为了应付大量越南人的难民身份申请个案，香港入境处去年罕有地以月薪近5万港元高薪（8727新元）公开招聘越南语翻译员，提供实时传译服务。</p>
<p>越南船民问题曾经困扰香港社会长达25年。直至最后一个难民营在2000年关闭，这段历史才慢慢从港人的记忆中褪去。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>我问一些在香港生活的越南记者朋友，为何越南人偷渡到香港的现象近年又死灰复燃，他们说，主因是越南改革开放多年，工资水平仍然偏低，一般打工仔月薪不到2000港元，许多越南人都渴望到海外赚钱。</p>
<p>于是，人蛇集团看准这个“商机”，欺骗有心出国打工的越南人，声称他们若成功偷渡到香港，就可以提出难民申请，然后光明正大地在香港工作。不少越南人信以为真，缴交了为数不小的人蛇费。人蛇集团之后便安排他们使用旅游证件进入中国广西境内，再转往深圳，乘坐货车或快艇偷渡到香港。</p>
<p>这些越南人来到香港后，才发现受骗了。幸运的话，有些人托朋友找到一些“黑工”，如到菜档卖菜、餐厅洗碗或商场做清洁工；不幸的话，就被迫流浪街头从事非法活动。结果，近年香港的越南“假难民”问题越来越严重，引起不少社会治安问题。</p>
<p>例如今年4月，有独行斧头匪在短短八天内打劫了三间位于九龙和新界的便利店，震惊全港。警方事后拘捕了一名涉案的越南籍男子，相信三起案件都是他所为。</p>
<p>又如8月，警方破获一个专攻连锁集团及保安松散店铺的越南帮盗窃集团，拘捕了包括非法入境者的九名越南籍男女，检获逾千件货品。</p>
<p>可以说，如何处理越南“假难民”已成为近年港府一大头痛问题。港府的做法是和广东省合作，在源头上加强打击。但据悉，越南政府提出了另一个看法，认为只要香港开放输入越南劳工，就可以解决问题。</p>
<p>原来，目前多个东南亚发展中国家的国民都可以到香港做家务助理，唯独越南不行。</p>
<p>有熟悉情况的外交官向我透露，在亚细安10国之中，亲中的柬埔寨早前也获开“绿灯”，其国民能够到香港做家佣。越南政府难免有怨言，认为中国政府对越南有戒心，不轻易给越南人到香港打工。</p>
<p>该名外交官说，香港前任特首梁振英前几年出席亚太经合组织（APEC）会议，期间越南领导人曾经当面向梁振英提出开放让越南人到香港从事家务助理工作，但梁不置可否。</p>
<p>香港现任特首林郑月娥下周一（6日）将赴越南参加APEC会议，不知道越南政府到时候会不会再向林郑提出这个要求呢？</p>
</div>]]></description></item><item><title>学者提醒： 萨德不除中韩难返高点</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807416</link><author>林子恒</author><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807416</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>受访中国学者说，韩国外长康京和日前释放了积极信号。不过萨德反导系统一天不撤除，中韩关系就很难回到2015年朴槿惠访华参加中国抗战胜利70周年纪念阅兵式时的高峰。</strong></p>
<p>针对中韩关系呈现回暖的迹象，受访中国学者说，韩国外长康京和日前表示不考虑追加部署萨德系统、不加入美国导弹防御体系等，都是积极的信号。既然首尔表现出诚意，中国也愿意推进两国关系正常化。</p>
<p>不过学者提醒，萨德反导系统一天不撤除，中韩关系就很难回到2015年韩国前总统朴槿惠访华参加中国抗战胜利70周年纪念阅兵式时的高峰。</p>

<p>据中国外交部网站消息，中韩双方日前通过中国外交部部长助理孔铉佑同韩国国家安保室第二次长南官杓之间的渠道等，就朝鲜半岛问题等进行了外交部门间沟通。双方认为加强两国交流合作符合双方共同利益，同意推动各个领域交流合作早日回到正常发展轨道。</p>
<p>此前一天，韩国外长康京和在接受韩国国会质询时说，韩国没有考虑追加部署“萨德”反导系统。她表示，韩国政府对于不加入美国导弹防御体系的现有立场没有改变，并正在努力构建“韩国型导弹防御体系”。她也说，韩美日三国间的安保合作范围是针对朝鲜核导威胁增强遏制力和有效应对能力，不会发展成三方军事同盟。</p>
<p>北京大学东北亚战略研究中心主任王栋接受《联合早报》访问时分析，康京和的表态显示韩方正努力妥善解决萨德入韩的问题。</p>
<p>去年7月，韩国为应对朝鲜核威胁而决定引进美国的萨德系统，导致中韩关系迅速恶化。中国认为，萨德系统将让美国有效监视中国的导弹部署和发射情况，严重损害中国的安全利益，并为此对韩国进行了非正式经济制裁。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>有分析指出，萨德问题还未解决，而北京却愿意局部改善中韩关系，显示中国终于意识到萨德不可能撤除，因此已开始在此问题上让步。</p>
<p>官媒《中国日报》前晚发表英文社评说，北京理解韩国就朝鲜半岛最新发展的安全关切，中韩愿意作出努力改善关系，显示两国的共同利益超越分歧、两国也都希望为双边关系“掀开新的一页”。</p>
<p>不过王栋说：“地区的和平与稳定要求中韩保持非常密切的关系。两国首先要管理好矛盾，再试图逐步消除双边关系中的障碍，中韩关系才能继续向前推进、恢复正常化。”</p>
<p>事实上，中韩关系在两年前曾达到前所未有的高峰。2015年9月，因韩国前总统朴槿惠不顾美国等盟国的反对，到北京参加中国纪念抗日战争胜利70周年阅兵式，韩国一跃成为中国“仗义的朋友”。</p>
<p>中国人民大学美国研究中心主任时殷弘说：“中韩关系会改善到什么程度，目前还不清楚。两国之间的障碍确实在减少，但分歧依然存在。美国的压力和朝鲜核导计划的威胁，意味着韩国在现阶段不可能撤除萨德。”</p>
<p>“而萨德不撤除，中韩关系就不可能回到以前的高点。即使解决了萨德问题，也需要很长时间的努力才能重建互信。”</p>
<p>据韩联社报道，中韩元首将于下周末在越南召开的亚太经合组织（APEC）会议期间举行第二次会谈。今年7月在德国柏林出席G20峰会时，中国国家主席习近平同韩国总统文在寅举行了首次会晤。</p>
<p>王栋说，两国目前正在商谈文在寅年内访华的细节，若一切顺利，习近平可能在APEC同文在寅会面时正式提出邀请。</p>
<p>王栋认为，文在寅若能实现年内访华，对中韩关系将是“重大利好”，也符合两国的共同利益。</p>
</div>]]></description></item><item><title>郭声琨出任政法委书记</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807417</link><author /><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807417</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>速读中华</p>
<p>（北京讯）新当选的十九届中共中央政治局委员、中央书记处书记郭声琨，证实出任中央政法委书记。</p>
<p>据新华网报道，郭声琨昨天在北京主持召开中共中央政法委员会全体会议。这是他第一次以中央政法委书记的身份亮相。</p>

<p>郭声琨在会上强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入推进新时代平安中国建设、法治中国建设、政法队伍建设，切实履行好维护国家政治安全、确保社会大局稳定、促进社会公平正义、保障人民安居乐业的神圣使命，进一步提升人民群众获得感、幸福感、安全感，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利创造安全稳定的社会环境、公正规范的法治环境、优质高效的服务环境。</p>
<p>郭声琨此前为中国国务委员、国务院中共党组成员兼公安部部长、党委书记，中央政法委员会副书记，武装警察部队第一政委、党委第一书记。在十九大召开前，外界已盛传他有望转正。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>俄罗斯立案调查 女模在中国死因</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807418</link><author /><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807418</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>年仅14岁的俄罗斯女模久巴（Vlada Dzyuba，右图）早前在上海工作期间，疑因过度疲劳及患脑膜炎不治身亡，引起舆论关注。久巴生前所在的中国经纪公司，前天在上海召开记者会否认“奴工”指责（下图），并公布了上海瑞金医院出具的死亡诊断（左图）：久巴因患脓毒血症导致感染性多脏器衰竭离世。</p>
<p>俄罗斯联邦侦查委员会已就久巴在华身亡一事刑事立案，将调查其死因。久巴的母亲接受俄罗斯电视台访问时透露，女儿曾申诉在中国一天要工作13个小时，疲惫不堪。俄罗斯驻上海总领事叶夫西科夫则对久巴的工作条件与缺乏医疗保险表示关注。大批外国女模近年涌入中国掘金，其中以俄罗斯模特人数最多。</p>
<p>（互联网／中新社／法新社）</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>涉台北大巨蛋等五弊案 远雄集团创办人遭求刑24年</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807419</link><author>庄慧良</author><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807419</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>台湾远雄集团董事长赵藤雄因涉及大巨蛋和远雄人寿掏空等五大弊案，昨天被台北地检署起诉，并具体求刑24年。台北地方法院晚间裁定赵藤雄5.5亿元（新台币，下同，2400万新元）交保，且限制出境，创下司法史上单一案件被告交保金额最高纪录。</p>
<p>地检署指时任台北市财政局长李述德涉嫌图利远雄大巨蛋弊案，导致台北市政府损失30.42亿元营运权利金，依《贪污治罪条例》求刑10年。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">马英九前部下遭求刑  民进党称不排除马涉案</span></h3>
<p>执政的民进党强烈质疑，李述德是前总统马英九担任台北市长时的财政局长，马英九担任总统后，李随其升任财政部长，两人关系密切，且马英九曾于2004年9月20日与赵藤雄见面，李述德一段已曝光录音档里提到“府里高层指示这个部分（权利金）不要提”，不排除马英九也涉案。</p>

<p>马英九8月中赴地检署说明时，称当时见面只是“礼貌性拜会”，北检决定另案追查。马英九办公室昨天强调，马英九从事公职以来，一向奉公守法，清廉自持，经得起司法考验。</p>
<p>历经四个月调查，台北地检署昨天侦查终结，针对大巨蛋、远雄人寿掏空、眷村改建等五大弊案，起诉赵藤雄和李述德等31人，赵藤雄有三案，分别被求刑10年、八年与六年。</p>
<p>另外13人缓起诉。</p>
<p>检方在侦办过程中，自7月1日起陆续收押赵藤雄等人，因此得悉赵藤雄被正式起诉，曾因大巨蛋案与远雄闹得很不愉快的台北市长柯文哲说，“我们也是在等这一天”。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>柯文哲上任以来就杠上远雄，大巨蛋也因消防等安全设施未通过而停工迄今，导致世大运举办期间无大型室内体育馆可用，幸好那段期间没有台风，侥幸过关。</p>
<p>柯文哲昨天说，赵藤雄被起诉就会持续收押，事情有点麻烦，如果赵藤雄短期内无法出狱，日后到底谁有决策权，会请副市长陈景峻马上和远雄联系，商谈后续事宜。</p>
<p>台北地方法院召开羁押庭时，赵藤雄否认犯罪，法官认为，赵罪嫌重大，但检察官已侦查完毕，晚间裁定赵以5.5亿交保，每日去派出所报到，限制住居、出境与出海。远雄集团也火速在半个小时就将装满5.5亿保释金的15个纸箱，送达台北地院法警室等候法院清点。</p>
<p>北检的起诉书也提及，2011年大巨蛋避难设计曾遭审查委员质疑有问题，要求远雄修改，但远雄最后几乎未修改仍过关，时任台湾建筑中心执行长许铭文向严姓承办员施压，打点台建评定委员更改大巨蛋避难性能设计书，故许铭文也依《贪污治罪条例》图利罪被起诉，求刑九年。</p>
<p>民进党昨天既质疑马英九图利远雄，同时也嘲讽柯文哲一度想指定许铭文出任台北农产公司总经理，幸好被该党阻止。</p>
</div>]]></description></item><item><title>中国接待特朗普 会有一些“特殊安排”</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807420</link><author /><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171101-807420</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（华盛顿／北京综合电）中国驻美国大使崔天凯透露，中国将按照“国事访问”的规格来接待下周访华的美国总统特朗普，这意味着除了国事访问的规定动作外，还会有一些“特殊安排”，让特朗普有更多机会了解中国的历史和文化。</p>
<p>特朗普将从下个星期三（8日）起访华两天。为此，崔天凯当地时间10月30日在中国驻美大使馆为中外媒体吹风。</p>
<p>综合新华社、中新社等媒体报道，崔天凯介绍，特朗普是在中共十九大闭幕后这一“非常重要的历史时期”对中国进行国事访问，也由此成为十九大之后访华的第一位外国元首。</p>

<p>这也是特朗普和中国国家主席习近平第一次在北京会面，并且是两人第三次正式会晤。</p>
<p>崔天凯说，中美两国元首已建立非常良好的工作关系、个人友谊和相当程度的互信，能坦诚地就各自关心的问题交换意见，增进相互了解，这对中美关系发展具有非常重要的意义。</p>
<p>他指出，特朗普夫妇今年4月在海湖庄园热情接待了习近平夫妇，中国同样也要做出热情周到的安排。“我们会按照‘国事访问+’的规格来接待此访。这意味着除了国事访问的规定动作，包括检阅仪仗队、正式会谈、举办国宴等之外，还会有一些特殊安排。”</p>
<p>不过，崔天凯并未透露更多详情。他只说，中国一方面要确保两国元首能有充分时间在最高层面进行战略沟通和对话，另一方面也希望特朗普总统和他的家人及随行人员有更多机会了解中国的历史、文化及其人民，“我们会尽量多地给他们创造这样的机会”。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>他也补充，由于特朗普此访包括亚洲多国，在北京的日程会非常紧张，很多事情也不是一次访问能做完，中国希望特朗普能再次访华，并到访更多城市，包括西安、上海等。</p>
<p>至于此访的主要议题，崔天凯介绍，中国已准备好同美国就朝核问题、中美经贸等热点问题进行深入讨论，“相信一定会有成果”。</p>
<p>不过，中国美国商会主席蔡瑞德（William Zarit）担心特朗普此次访华未必能在双边经贸问题上取得进展。</p>
<p>路透社昨天引述蔡瑞德说，特朗普政府没有针对中美贸易关系的失衡问题做足与中方磋商的准备，工作层面的双边讨论及相关前期工作也做得不多。</p>
<p>他希望随特朗普访华的商务代表团这次计划与中方签订的协议，不会掩盖两国就经贸关系进行结构性调整的真正需要。</p>
</div>]]></description></item><item><title>蔡英文：重大军购拟动用特别预算 台国防预算每年将增2％</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807140</link><author>黄顺杰</author><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807140</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>日前在美国夏威夷过境停留的台湾总统蔡英文表示，如有额外军购案则每年加计成长3％。学者认为，蔡英文有意借此向下周访问中国大陆的美国总统特朗普示好。</strong></p>
<p>台海军力恐失衡引起美国关切，台湾总统蔡英文承诺，未来国防预算将以每年2％成长，如有额外军购案则每年加计成长3％，必要时还会动用特别预算支应重大军购案。受访学者认为，蔡英文有意借此向下周访问中国大陆的美国总统特朗普示好。</p>
<p>蔡英文自10月28日起启程出访南太平洋三友邦。她先到美国夏威夷檀香山过境停留两晚，期间与美国政界友人，包括美国在台协会理事主席莫健（James Moriarty）、前主席薄瑞光（Raymond Burghardt）、在台协会退休官员及当地学者专家等人进行早餐会。</p>

<p>根据台湾总统府昨天发布的新闻稿，陪同蔡英文出访的国安会副秘书长蔡明彦于台北时间30日凌晨，在飞往马绍尔群岛的总统专机上向随行媒体转述，蔡英文在早餐会后与莫健短暂会晤，就区域安全情势、台美关系等议题进行交流与讨论。两人也谈及台湾国防政策发展，莫健更表达美方对大陆近年国防预算投资持续成长的关注，并呼吁台湾注意台海军力失衡等问题。</p>
<p>对此，蔡英文回应指出，台湾未来的国防预算将以前一年预算为基础，每年增加2％。如有额外军购案，则另外增加1％，意味每年加计成长3％。若有“重大军购案”，台湾政府将动用特别预算以支应相关费用需要。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">将全面规划发展国防<br/>
建立有“可恃战力”部队</span></h3>
<p>蔡英文也表明，台湾将依照战略需要全面规划和发展国防，以建立有“可恃战力”的部队。战机日趋老旧的台湾正极力向美国争取购买昂贵的F-35战机，但美方同意出售的可能性偏低。</p>
<p>莫健本月中旬曾在华盛顿智库布鲁金斯研究所举行的研讨会上指出，台湾的国防预算投资跟不上区域局势变化，“情况急迫”，敦促台湾增加国防预算。他当时表示，美国虽对《台湾关系法》的承诺坚定，但这无法确保台湾能应对当前更趋复杂的区域威胁，台湾“可以”也“必须”做更多，包括将国防预算对台湾岛内生产总值的占比提升至3％。根据美国国会在1979年通过的《台湾关系法》，美国须提供台湾得以自主防卫的武器。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>台湾主计总处资料显示，上一次国防预算占岛内生产总值3％时是2009年，随后逐年递减。台湾今年国防预算达新台币3217亿元（145亿新元），占岛内生产总值1.86％。明年国防预算则增至3278亿元，约增2.7％，但生产总值占比仅1.84％，比率创下四年新低。</p>
<p>相较下，大陆军费预算今年首度突破万亿大关，达1.04万亿元人民币（约2133亿新元），占国内生产总值1.3％。</p>
<p>淡江大学国际事务与战略研究所助理教授黄介正受访时指出，台湾“面对的威胁越来越大，我们国防预算的比率却已经连续好几年没有增加，所以我觉得总统的这项政策说明没有错”。至于蔡英文是否有意借此向美方示好，黄介正说：“不然呢？”</p>
<p>在外界眼中可能将台湾作为筹码与北京博弈的特朗普下周将访问大陆，会见中国大陆国家主席习近平，台湾内部高度关注中美领导人届时会否触及台湾问题。美国国务院今年6月才通过特朗普上任后的首个对台军售案，价值14.2亿美元（约19.4亿新元），金额比往年少，军售项目也没有包括台湾高度期盼的战机和潜舰等先进军备。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">台国安局研判<br/>
大陆将增加对台安全威胁</span></h3>
<p>拒绝承认“九二共识”的蔡英文去年上台后，台湾的安全环境便充满许多不确定性，从未放弃以武力收复台湾的中共今年一度频繁派遣军机和航母编队绕台，警示意味浓厚。台湾国安局在本月24日落幕的中共第十九次全国代表大会（十九大）后研判，大陆未来将保持对台的军事压力，增加对台的安全威胁。</p>
<p>就在两岸关系持续僵滞之际，蔡英文日前过境檀香山出席智库座谈时指出，台美关系正处于“前所未有的友好状态”。台湾媒体则报道，35名隨团记者可采访过境的公开行程，是台湾总统出访过境美国以来的首次安排，堪称美方“礼遇”，象征台美关系升温。</p>
<p>但文化大学政治系特聘讲座教授陈一新受访时纠正这个说法。陈一新指出，过去前总统李登辉访美、陈水扁过境美国受到的款待规格更高，尤其陈水扁2003年出访巴拿马过境美国本土纽约，不仅接受一项国际人权奖，更发表半小时演说。</p>
<p>他说：“蔡总统说‘前所未有’是有点言过其实，但她的用意其实就是在特朗普会见习近平前，希望美中台的三角关系上不要出现意外。”</p>
<p>他也指出，美国前国务卿希拉莉2011年就美国的亚太政策发表演讲时，将台湾形容为“一个重要的安全与经济伙伴”，“那才是前所未有的友好关系”。</p>
<p>蔡英文此次访问马绍尔群岛、吐瓦鲁和索罗门群岛八天，去程取道夏威夷，回程则会过境关岛。大陆官媒《环球时报》29日发表一篇题为“蔡英文过境美国，世界最滑稽‘外交’”的社评指，台湾借出访邦交国去美国“过境”已成“台当局的最爱”。社评也提到大陆需要对美外交交涉，“也应警告蔡英文要‘老老实实过境’，向双方施加必要压力”。</p>
</div>]]></description></item><item><title>过境夏威夷 蔡英文访博物馆</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807141</link><author /><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807141</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>正在美国夏威夷“过境”的台湾总统蔡英文，当地时间10月28日参观珍珠港亚利桑那号战舰纪念馆（USS Arizona Memorial）后，与当地历史向导及负责人交换礼品 。</p>
<p>（路透社）</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>早说</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807142</link><author /><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807142</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>读书让你和自己的内心有交流，读新媒体文章的时候基本上就是一种浏览，就是一种获得，一种方便。在读新媒体的时候，好像和内心有交流的感觉是没有的。所以，我觉得这是读书的一个好处，或者说是读书的体验，是新媒体不能取代（书籍）的原因吧。</p>
<p>——中国资深媒体人、老报人陈保平在上周六的“纸媒时代的生活方式”座谈会上，如此解释看书与阅读新媒体文章时的不同。</p>

<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>易锐民：十九大为香港新股添柴火</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807143</link><author>易锐民</author><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807143</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>早点</p>
<p>港澳突搜</p>
<p><span class="byline">易锐民</span></p>

<p><span class="bylineemail">yikyms@gmail.com</span></p>
<p>20多年前，笔者在《中港经济》月刊做过题为“私生子可贵”的专题，介绍当时新兴的大陆私营企业家时，所有被访者都是中小微企业老板。但经济学家已预言，大陆将出现愈来愈多超级富豪，并且产生华人“首富”。</p>
<p>这个预言已实现了，经济学家当时没想到的是，大陆亿万富豪不但年轻，而且主要从事新经济行业。</p>
<p>其中一位代表人物就是腾讯集团主席兼首席执行官马化腾，他日前到访美国康奈尔科技学院时，首次透露了腾讯的两大战略——科技和文化。</p>
<p>马化腾说，无论AI（人工智能）和科技怎么进步，文化都是无法代替的；而大脑对于内容、文化的思考和创新也是无法被替代的，因此腾讯必须同时关注这两点。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>马化腾的观点，显然紧跟中共总书记习近平在十九大报告中，提出的“坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛”指示。当大陆国策倾向发展文化“软实力”时，腾讯就借势而飞。</p>
<p>他的行动相当快，十九大才刚过，腾讯立即在香港分拆旗下大陆最大的网上文学平台阅文集团上巿。散户认购今日截止，市场预测将有10多万人认购，冻结资金3000多亿港元（500多亿新元），比此前众安冻资还多。</p>
<p>“前车可鉴，加上有马化腾加持，市场已经憧憬无限了。”分析员指出，上次众安超过12万散户认购，这次“股王”分拆亲生儿子，认购的人数更疯狂，僧多粥少下，一人获分配一手的机会相当渺茫。</p>
<p>多家券商反映，由于太多人认购，资金严重短缺，孖展额度（供杠杆投资的融资额）已全部用完。</p>
<p>“这只阅文好似（像）比众安更（具）吸引（力），借孖展也恐怕分不到太多，全家总动员又未必一人一手，真令人惆怅！”一位散户在证券行盘算如何认购阅文时，坦言不知如何是好，错失赚钱良机。</p>
<p>对于部分仍搞不清阅文集团的业务是什么的投资者，分析员介绍，若用旧经济的概念解释，“阅文就等于一家大型出版集团。它的主要业务是‘在线阅读’，即是网民付费上网阅读书籍。”</p>
<p>其实，“在线阅读”股早已在大陆A股市场卷起风浪。其中，掌阅科技自9月底以发行价4.05元人民币（0.83新元）上市，暴涨至今达32元，一个月内累积升幅达七倍，动态市盈率96倍。</p>
<p>另外，靠着《后宫·甄嬛传》和《何以笙箫默》等超级IP（知识产权）吃糊的中文在线，于2015年1­月以发行价6.81元人民币上市，同年11月曾飙至251元的“天价”。股灾后股价才大幅调整，上周五仍收报13.58元。</p>
<p>同掌阅科技和中文在线相比，阅文规模更大。截至今年6月底，阅文的网上平台拥有640万位作家和960万部文学作品，占大陆全部网络文学作家近九成。平均每月活跃用户达到1.92亿个，当中1.79亿是手机用户。</p>
<p>笔者和所有港人一样，在上世纪70年代受过日本漫画及台湾言情小说的影响，走过日剧、台剧时代，然后港剧爆发，到千禧年之后，又一窝蜂追看韩剧。直至近年，发现大陆电视剧抬头了，而且剧中还看到不少香港明星。</p>
<p>例如，让蔡少芬的事业更上层楼的《甄嬛传》、充满帅哥的《无心法师》《琅琊榜》，以至近期热播的《三生三世十里桃花》等，不但收视率高，也带动周边商机。于是，拥有原著小说版权的数码创意产业，盈利相当可观。</p>
<p>经过30年的改革开放，大陆经济的硬件已追上世界潮流了，但文化软实力还有不少发展空间。正是这些发展空间，让中文文化产业在股票市场大受欢迎。</p>
</div>]]></description></item><item><title>中共新一波人事调动 胡春华等四人是副总理热门人选</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807144</link><author>于泽远</author><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807144</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><strong>目前，中共政治局25名成员的分工大多已经明晰，当中兼任各主要省市区“一把手”的委员也都就位。中央党务系统方面，丁薛祥出任中办主任，郭声琨出任中央政法委书记，统战部长则可能由中央书记处书记尤权出任。</strong></p>
<p><span class="byline">于泽远 北京报道</span></p>
<p>中共高层上周末拉开十九大后人事变动的大幕，上海、广东、辽宁、福建、河北、江苏、陕西等省市“一把手”相继换人。</p>

<p>有消息说，作为这波人事变动的后续，中共政治局委员、原广东省委书记胡春华明年3月将出任国务院副总理。出任副总理的热门人选还有政治局委员刘鹤、孙春兰和杨洁篪；上周末卸下福建省委书记的尤权可能出任政协副主席、中央统战部长；河北省委原书记赵克志可能出任国务委员、公安部长；财政部长肖捷可能出任国务委员、国务院秘书长。</p>
<p>10月25日，中共十九届一中全会产生新一届中央政治局及其常委会。经过上周末人事调整，25名政治局成员的分工大多已经明晰。</p>
<p>新晋政治局委员李强、李希分别兼任上海市委书记、广东省委书记，加上已经在任的北京市委书记蔡奇、重庆市委书记陈敏尔、天津市委书记李鸿忠、新疆党委书记陈全国，兼任省市自治区“一把手”的政治局委员已经全部到位。</p>
<p>新一届中共政治局委员在党务系统的分工也基本明朗。政治局常委王沪宁主管宣传、组织党务工作，委员陈希出任中组部部长，委员黄坤明接任中宣部部长。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>在中央党务系统中，政治局委员丁薛祥出任中办主任，委员郭声琨出任中央政法委书记，统战部长可能由中央书记处书记尤权出任。</p>
<p>目前，陈希和黄坤明已分别以中组部部长和中宣部部长的身份亮相，并开始工作。陈希星期六在广东省的领导干部会议上宣布李希的任命，黄坤明出席电视电话会议，强调宣传思想文化战线要把学习宣传贯彻党的十九大精神作为首要政治任务。昨晚的央视新闻联播则报道了丁薛祥出任中办主任的消息。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">赵乐际领军中纪委系统</span></h3>
<p>在中纪委系统中，政治局常委赵乐际出任中纪委书记，委员杨晓渡出任副书记。</p>
<p>其中，王沪宁、丁薛祥、杨晓渡、陈希、郭声琨、黄坤明、尤权都是中央书记处书记，在总书记习近平直接领导下处理中央政治局日常工作。</p>
<p>今年63岁的尤权是中央书记处中唯一的非政治局委员。他如果接任中央统战部长，也将在明年3月两会（全国人大、全国政协年会）换届后出任全国政协排名第一的副主席。尤权曾长期担任国务院副秘书长，辅助过朱镕基、温家宝两任总理。2007年中共十八大后，尤权负责保障时任常务副总理李克强工作。</p>
<p>此前也有坊间消息称，尤权可能接替杨晶出任国务委员、国务院秘书长。64岁的杨晶没有进入中共十九届中央委员会，表明他的仕途遭受严重挫折。在尤权可能接任全国政协副主席、统战部长消息传出后，现任财政部长肖捷成为接替杨晶的新人选。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">赵克志若接任公安部长<br/>
即入列“党和国家领导人”</span></h3>
<p>另据了解，郭声琨已接替孟建柱出任中央政法委书记，他的国务委员、公安部长职务预计将由赵克志接任。</p>
<p>在10月28日举行的河北省领导干部会议上，赵克志表示，“党中央决定我到新的岗位工作，是对我的信任。”而接替赵克志出任河北省委书记的王东峰则进一步透露，“中央决定克志同志到新的领导岗位工作，这是党中央对克志同志的信任和重托。”</p>
<p>这些信息表明，赵克志的新岗位高于河北省委书记。如果出任国务委员兼公安部长，赵克志将进入“党和国家领导人”序列。</p>
<p>按照程序，中国国家主席、副主席，以及国务院总理、副总理、国务委员的任命要由明年3月举行的全国人大会议决定。有望成为下届国务院副总理的胡春华、刘鹤、孙春兰、杨洁篪，以及出任国务委员兼公安部长的赵克志，要到明年3月才正式上任。但在正式任命前，这些候任者一般都会提前“热身”。</p>
<!--pagebreak-->
<p>坊间消息称，在新一届国务院领导分工中，李克强续任总理，政治局常委韩正接替张高丽担任常务副总理，胡春华接替汪洋主管农业和对外经贸，刘鹤接替马凯主管发改委和工业生产，孙春兰接替刘延东主管教育、科学、文化和卫生，杨洁篪主管外交。</p>
</div>]]></description></item><item><title>涉企图谋杀金正男之子 数名朝鲜特工中国落网</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807145</link><author /><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807145</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（首尔讯）韩国媒体报道，中国警方逮捕了数名涉嫌企图谋杀金正男之子金韩松的朝鲜特工。</p>
<p>根据彭博社报道，韩国《中央日报》引述不具名的消息人士称，有七名特工涉嫌企图谋杀金韩松，其中两人被逮捕。据报道，一些特工在北京郊区的特别设施中被审问，报道没有说明其他五名特工是否也被逮捕。</p>
<p>金正男今年2月在马来西亚被暗杀，外界多认为朝鲜最高领袖金正恩下令暗杀他这名同父异母的哥哥，以除掉对其统治地位的可能威胁。</p>

<p>目前，两名涉嫌谋杀金正男的东南亚女子，正在马来西亚受审。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>台最早今天公布 一例一休修法内容</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807146</link><author /><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807146</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（台北综合讯）在台湾备受争议的“一例一休”法案的修改内容，最早将于今天公布。但在公布前，一些舆论已聚焦提前曝光的“工作日七休一”松绑、加班时数上调等修法内容，并预示一场争议在所难免。</p>
<p>联合新闻网报道，劳动部主任秘书陈明仁昨午接受媒体访问时证实，在今天立法院进行阁揆赖清德施政总质询最后一天结束后，劳动部会以最快时程对外预告一例一休的修法内容。</p>
<p>陈明仁没有否认，劳动部版本的修法内容最早会在今午提出。他表示，赖清德指示，修法一定要掌握保障劳工的工作权益，以及给雇主一定的经营弹性这两大方向。</p>

<p>不过，反对者担忧，“弹性”更多将由资方享有。国民党立委蒋万安昨天公开表明，对于“七休一”将松绑，劳工每月加班时数上修到54小时、放宽轮班制必须间隔11小时这三个修法方向，国民党立院党团基本上不支持。</p>
<p>他质疑，“落实周休二日”是总统蔡英文的竞选政见，去年“一例一休”的实施，大幅让更多劳工适用周休二日的工作条件，如今松绑“七休一”，造成劳工最长可连续工作12天。这样修法不能直接解决“一例一休”的问题，只是大开后门给予资方弹性，根本是把法“修恶”。</p>
<p>几天前，全国产业总工会祕书长戴国荣也批评，放宽“七休一”将让部分行业透过挪移假期，可要求劳工连续工作12天，劳工一定过劳，造成台湾的劳动环境更加恶化，劳动团体不可能接受。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
</div>]]></description></item><item><title>台籍北大博士生要向中共申请入党</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807147</link><author>庄慧良</author><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807147</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><span class="byline">庄慧良 台北报道</span></p>
<p><span class="bylineemail">chuanghl@sph.com.sg</span></p>
<p>台湾出生的中共十九大代表卢丽安本月初被台湾注销户籍，而正在北京大学攻读博士班的台湾学生王裕庆准备在明年3月向中共申请入党。</p>
<p>台湾《中国时报》报道，现年39岁的王裕庆表示，他想要加入共产党的念头从去年就已经开始酝酿，比“卢丽安事件”来得更早，这是他个人的政治信仰，不为荣华富贵，更不会卖台，而是盼为两岸关系发声，如果台湾各界有所批评，只是凸显出台湾民主制度的弊病与自信不足。</p>

<p>在高雄土生土长的卢丽安出现在中共十九大代表名单中，立刻引起台湾方面的注意，尤其是当她坚定且自信地在十九大上接受媒体访问时表示，既以身为台湾女儿为荣，也以身为中国人为傲，对长期被灌输“本土意识”的台湾民众有些震撼。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">卢丽安在台户籍已废止</span></h3>
<p>民进党立委王定宇等人指责国家安全局和大陆委员会等有关单位早在2012年就掌握169名台湾人疑似出任中共党政军职务名单却无作为，可造成国安漏洞。当时，官方掌握的名单包括曾出任广东省政协委员的凤凰卫视信息台副台长吴小莉，官方后来对包括吴小莉在内的32人开罚。</p>
<p>由于事涉敏感，移民署本月初赶紧去函卢丽安户籍所在地台中的户政事务所，废止卢丽安和她的儿子的户籍，内政部也查出卢丽安的夫婿沈一帆早已取得大陆居民身份，其户籍早在2015年就已废止。</p>
<p>根据《台湾地区与大陆地区人民关系条例》第33条第2项，“台湾地区人民不得担任大陆地区党务、军事、行政或具政治性机关（构）、团体之职务或为其成员。”违者将被处以10万（新台币，下同，4350新元）以上，50万以下罚锾。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">王裕庆：认同中共理念<br/>
要为在陆台生发声</span></h3>
<p>《经济日报》报道称，大陆委员会26日表示，近期汇整自2012年迄今疑似违反规定者有19人，其中两人分别担任大陆某高新技术创业中心副主任及某新区招商局局长，但因他们未入籍大陆，依法被裁罚10万元，七人还在查证中，10人未违反规定。</p>
<p>不过，王裕庆表示，他真心认同中共理念，申请加入共产党后，希望能为在大陆的台生发声，“这样才是真心爱台湾”，并称很多台生也赞同中共理念，只是台面上不方便提罢了，再次引起此间的注意。</p>
<p>除了有学者呼吁民进党政府以平常心看待王裕庆有意加入中共外，也有民进党老党员也认为，禁止台湾人加入另外一个政党，涉嫌双重标准。</p>
<p>民进党创党元老、前立委许国泰接受中评社采访时反问，民进党当年反对国民党以“黑名单”政策，不让他的哥哥许信良返台，如今卢丽安加入中共，选上中共代表，民进党政府怎么还这样做？这样对吗？</p>
</div>]]></description></item><item><title>港府建议不把“六四”及“六七暴动”列入中国史课纲</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807148</link><author>戴庆成</author><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171031-807148</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p><span class="byline">戴庆成 香港报道</span></p>
<p><span class="bylineemail">taihingshing@gmail.com</span></p>
<p>香港特区政府早前决定将中国历史科目列为初中独立必修科。教育局昨天建议不把“六四事件”及“六七暴动”等有争议的历史事件纳入修订课程纲要，但学校可自行决定是否教授。</p>
<p>香港教育局辖下的修订初中中国历史及历史课程专责委员会，去年就初中中史科课程展开首轮咨询，并在昨天展开第二阶段咨询。</p>

<h3><span class="ZBO_SubHeading">朝代政治史增至76%<br/>文化史减至14%</span></h3>
<p>委员会指出，听取首轮咨询收集到的教师意见后，决定微调课程比率，将“朝代更替”的政治史由以往逾六成增至76%；文化史则调低至14%；新增的香港史部份维持占一成。</p>
<p>至于“八九民运”及香港“六七暴动”等有争议的事件，将不会被列入课程纲要，由学校按教学宗旨及目标等决定是否教授。</p>
<p>教育局由昨天起至今年11月进行次轮咨询，在11月至明年中旬参考收集到的意见进行修订，预计最快在2020／2021年由中一级起开展新课程，逐级落实。</p>
<p>教育局副秘书长康陈翠华昨天在记者会上解释，基于中国历史悠长，课时有限，每个学年只有50个课节，只能将重大事件放入课程框架，不可能将所有历史事件都“巨细无遗”列出。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">留弹性给教师和出版商<br/>否认有“洗脑”教学</span></h3>
<p>她说：“我们不是回避问题，而是每年50小时、一星期两小时，我们有最低限度2000年中国历史，不计中国文化五千年。你想，中间有很多东西要讲，是否真的要一一放进去呢？”</p>
<p>她说，课程“不会写得太僵硬”，要留有弹性让教师决定教学课题及书商编写课程。稍后当局会再与书商商讨。</p>
<p>康陈翠华强调，现在的教科书中有“八九民运”课题，这次的修订也没有回避这个问题，而修订也不存在黑箱作业，历史科不存在“洗脑”教学，外界将来可再作检视，“这个世界难道逃得过公理？大家到时可以拿本书看看，看看有什么是不可以接受的。”</p>
<p>对于中国教育部长陈宝生早前表示，香港政府有责任推动国民教育，教师要先爱国及认同国家，康陈翠华说，多谢陈宝生关心香港，但香港的课程发展工作是由2013年开始，绝对没有因为任何人发表一些意见而影响工作。</p>
<p>康陈翠华还表示，在1997年的初中中史课纲内，已写明关注学生培养操守和品德，建立对民族国家的归属感和认同感，相信绝大部分中史教师都很清楚中史科的目标，也相信他们对国家的历史和发展有感情。</p>
<p>香港教育评议会主席何汉权肯定这次新修订是“不错”，但处理课程内容有欠周详，“六七暴动”和“六四事件”应该列入修订课程纲领。</p>
<p>他认为，相对于中国大陆和台湾，香港没有太多政党包袱及政治顾忌；既然提及《基本法》，要写就应该写全部，将伟大成就及引起争议的事件一并写进课程纲领，或以附件形式让教师因应学生程度或进度选择是否教授。</p>
<p>教师工会教协理事陈仁启则认为，当局提出的课程纲要有提及1925年的省港大罢工，但不提“六七暴动”和“六四事件”，相信是想避重就轻。但他指出，这些事件对塑造港人对大陆的看法十分重要，学生应该了解。</p>
</div>]]></description></item><item><title>中国科学家警告 朝鲜再核试验或导致灾难性山崩</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171030-806848</link><author /><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171030-806848</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>（香港综合电）据报道，中国科学家警告，如果朝鲜在距离中国边界仅80公里的核试验场进行更多核试验，当地山区可能会发生灾难性的内陷坍塌。</p>
<p>《南华早报》引述中国地质学家翟明国报道，9月20日，中国科学院地质与地球物理研究所的研究员在北京告诉来访的朝鲜代表团，朝鲜丰溪里核试验场所在山区存在内爆崩塌的危险。</p>
<p>该代表团由朝鲜国家科学院地质学研究所所长李道植领导。据悉，李道植是朝鲜顶尖地质学家，但未参与核武开发计划。</p>

<p>在那次会议后两天，朝鲜外长李勇浩在纽约联合国总部称，平壤考虑要在太平洋上空引爆迄今“威力最强”的氢弹。</p>
<p>朝鲜9月3日进行第六次核试验，宣布氢弹试验取得成功。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">美国会研究中心报告<br/>
战争将导致2500万人死</span></h3>
<p>朝鲜所有六次核试验都在丰溪里山区地下试验场进行。中国核科学家认为，若山体承受不住发生坍塌，朝鲜核辐射可能会渗透到包括中国在内的周边地区。</p>
<p>上周五，美国“国会研究中心”（CRS）给美国国会议员发一份评估报告指出，如果朝鲜半岛发生战争，按该半岛人口密度来推测，那可能导致韩朝两国大约2500万人死亡，其中包括至少10万个美国公民。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>该评估报告指出，朝鲜有能力每分钟发射1万发炮弹，即使战事不涉及核武器，即朝鲜只使用常规武器，首几天的战事也会造成3万至30万人死亡。</p>
<p>报告警告，朝鲜半岛如果爆发战争，中国、日本和俄罗斯也会出兵，演变成多国的战事。</p>
<p>这份长达62页的报告说：“这场冲突也可能促使美国动员大批军力进驻朝鲜半岛。如果中国参战，事情将变得更加复杂，死亡率将进一步上升，战事还有可能扩展到半岛以外地区。”</p>
<p>报告还指出，特朗普政府的对朝政策，包括对朝鲜采取制裁措施、恫言采取军事行动等，虽在某种程度上拖慢了朝鲜发展核武器的进度，但却没能阻止朝鲜继续发展核武技术，因此，美国政府通过多边外交重启谈判的紧迫性越来越大。</p>
<p>有分析员认为，如果朝鲜和中国都确信美国不惜对朝鲜动武，让朝鲜重返谈判桌的可能性将大大提高。</p>
<p>美国防长马蒂斯上周六就在首尔重申，美国永远不会接受朝鲜拥有核武器，并警告，朝鲜若动用核武器，将面对美国的“大规模军事回应”。</p>
<p>到首尔参加年度韩美安保会议的马蒂斯呼吁朝鲜“不要存在幻想”，因为朝鲜的军力绝对无法超越美国和韩国。</p>
<p>马蒂斯与韩国防长宋永武在会后的联合记者会上说：“任何对美国或我们盟国进行的攻击都会被击败，这是毋庸置疑的。”</p>
<p>两国防长发表共同声明称，弃核才是朝鲜政权唯一的生存之道。双方一致认为，通过外交途径解决最有效，但外交成功也离不开强有力的军事力量做后盾。</p>
</div>]]></description></item><item><title>原江苏省委书记李强调任上海市委书记</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171030-806849</link><author>游润恬</author><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171030-806849</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>中共中央昨天继续进行十九大后的地方大员调动，原江苏省委书记李强，调任上海市委书记。有分析认为，这反映中央对上海一如既往的信任和重视，同时也为长三角经济融合创造了有利条件。</p>
<p>58岁的李强是新晋政治局委员。他是浙江人，从政40多年的仕途主要在浙江，被视为是获习近平信任的“之江新军”一员。习近平2002年调任浙江省委书记时，李强是温州市委书记，两年后获提拔为省委秘书长，成为习近平的“大秘”。</p>
<p>独立时评人陈杰人接受《联合早报》访问时说：“从1980年后期以来，上海是中国官场最耀眼的地方，很多高官来自上海。习近平派信任的人去上海，显然是对上海的关注和信任，意味上海对党中央依然非常重要，是中央会愿意花很大力气治理的地方，上海的官员也一如既往会在未来有更多升迁的机会。”</p>

<p>李强在升任浙江省长的三年多里，表现颇受外界认可。他力抓审批制度改革，完善权力清单制度，探索建立省级部门年度重点工作清单，重点工作包括信息经济和特色小镇。</p>
<p>李强去年6月从浙江省长任上调到江苏担任省委书记，仕途首次走出浙江，为今后主政上海做了暖身和铺垫。</p>
<p>受访学者认为，李强熟悉浙江和江苏的官场和经济情况，现在来到长三江地区（浙江、江苏、上海）的龙头上海，这有利于他在促进长三江经济融合方面扮演重要角色。</p>
<p>习近平本月中在十九大报告中提到要赋予自由贸易试验区更大改革自主权，探索建设自由贸易港。中国商务部随后宣布，正在与上海筹划建立自由贸易港。</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>华中科技大学经济教授陈波向《联合早报》分析：“按目前的规划，上海自由贸易港的面积很小，如果浙江能够加入自由贸易港，提供离岸型经济业务，就能使自由贸易港的规模达到一定的水平。李强有在浙江、江苏工作的经历，可能可以在长三角经济一体化方面做好协调工作。”</p>
<p>李强接替的是韩正（63岁）。此前仕途从未离开上海的韩正，上周晋升中共政治局常委，可能担任国务院常务副总理。</p>
<p>中共昨天也宣布，原陕西省委书记娄勤俭接替李强出任江苏省委书记，原陕西省委副书记、省长胡和平接替娄勤俭出任陕西省委书记。</p>
<h3><span class="ZBO_SubHeading">娄勤俭与胡和平 都是专家型官员</span></h3>
<p>娄勤俭（60岁）和胡和平（55岁）都是专家型官员，有工程背景，十七大以后被派到地方。娄勤俭早年长期在电子工业部工作，曾任攀钢连铸过程控制系统总设计师、国家载人航天计划测控计算机系统总指挥，2010年调任陕西，历任省政府党组副书记、副省长、省长。习近平2015年带了六名地方大员访问美国，当中包括时任陕西省省长的娄勤俭。</p>
<p>接替娄勤俭的胡和平是山东临沂人，长期在清华大学任职，曾任副校长、常务副书记、党委书记等职，2013年以后到浙江出任组织部部长，2015年调任陕西，历任省委党校校长、省长等职。他是习近平上台以后获重用的三名前清华大学领导之一，另外两人是现任中组部常务副部长陈希和现任北京市长陈吉宁。</p>
</div>]]></description></item><item><title>科学家：虽再迎发展高潮 人工智能远未达自主意识</title><link>http://www.zaobao.com/news/china/story20171030-806850</link><author /><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 03:30:00 +0000</pubDate><guid>http://www.zaobao.com/news/china/story20171030-806850</guid><description><![CDATA[<div class="article-content-container" id="FineDining">
<p>据报道，深度学习算法、大数据和云计算技术的兴起，推动此次人工智能发展浪潮。科学家认为，目前的进展主要来自深度学习和大数据的兴起，但模拟人脑实现人工智能和脑机结合这方面仍进展缓慢。</p>
<p>（福州新华电）随着无人驾驶、刷脸支付等“黑科技”逐渐投入使用，人工智能技术突飞猛进，再次迎来发展高潮。</p>
<p>但科学家指出，人工智能离拥有自主意识还遥遥无期，要担心人类被机器人统治的科幻情节成真，或是被机器人抢走工作，都还为时过早。</p>

<p>新华社报道，深度学习算法、大数据和云计算技术的兴起，是此次人工智能发展浪潮的三大技术基础。</p>
<p>在26日至28日举行的2017中国计算机大会上，来自世界各地的300多名科技精英会聚福州，围绕“人工智能改变世界”这一主题，共同畅想人工智能的未来。</p>
<p>技术停留在感知阶段<br/>在认知层面发展较慢</p>
<p>微软全球副总裁沈向洋说：“在感知的应用层面，比如刷脸支付技术越来越成熟。在语音识别技术方面，人工智能已经在标准测试上达到了人类水平，微软研究院在今年测试中的误差率已经缩减到5.1%。”</p>
<div id="innity-in-post"></div>
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial-wrapper">
<div class="dfp-tag-wrapper" id="dfp-ad-midarticlespecial">
<script type="text/javascript">
    googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("dfp-ad-midarticlespecial");
    });
  </script>
</div>
</div>
<p>但他也指出：“目前的人工智能技术还停留在感知阶段，感知不代表理解，在认知层面人工智能发展还比较慢，主要在于自然语言理解方面还发展比较慢。”</p>
<p>中国工程院院士、中科院计算所所长李国杰说，人工智能仍面临诸多局限，未来的发展至少应解决可解释性、通用性和自适应性三大问题。</p>
<p>不久前，去年玩胜人类棋手的谷歌机器人阿尔法围棋（AlphaGo）被其最新版本Zero以100比零击败。</p>
<p>李国杰就此表示：“现在的人工智能下棋能战胜人类，但它讲不出为什么这一步要这么走。另外，未来人工智能要更通用，不能每一种应用都要单独的软硬件和算法。”</p>
<p>与会科学家认为，目前人工智能的进展主要来自深度学习和大数据的兴起，但模拟人脑实现人工智能和脑机结合这方面仍进展缓慢。</p>
<p>日法研制情感机器人<br/>仍无法识别人类复杂情绪</p>
<p>沈向洋说，我们对脑科学的研究还远远不够，也就无法按照人脑工作的方式模拟出人工智能。</p>
<p>上海交通大学计算机科学与工程系教授吕宝粮指出：“AlphaGo具有非常强大的逻辑智能，但是不具备任何情感智能。”</p>
<p>情感智能分为情感识别、情感表达和情感思维，目前的技术还停留在前两个阶段。日本和法国共同研制的情感机器人Pepper自2015年6月面世至今，仍很难准确识别人类的复杂情绪，涉及自主性和创造性等人类独有的自主意识更是无从谈起。</p>
<p>中国互联网安全企业360公司副总裁谭晓生说：“虽然目前我们离机器人自主意识的‘终极智能’还很遥远，但人工智能必将在今后10年内极大地改变人类的生活。工业机器人、陪护机器人、聊天机器人等将迎来发展爆发期。”</p>
<p>沈向洋表示，人工智能未来10年的突破点在于对自然语言的理解，未来需要让人工智能实现从回答问题到提出问题，从一问一答到连续对话的转变，从机器学习逐步发展为机器智能、机器意识。</p>
</div>]]></description></item></channel></rss>
